《素食法醫》

畫虎畫皮難畫骨，知人知面不知心。

人的外貌及長相顯而易見，但若想得悉其內心真正的想法的話，只單憑觀察外表是沒有可能百分之百準確推測出來的。

但是一個人曾經所做過的事情，不論善與惡，往往總會遺留一些蛛絲馬跡，有跡可尋。

能否運用科學的方法把這些「足跡」追查出來，繼而進行嚴謹的驗證，便是我們法醫的職責所在之一。

「法醫嘛...
我經常看到電視劇裡頭的法醫來來去去也是在驗屍間裡頭，接觸屍體的時間比接觸真人的更為多呢!」

「聽說法醫需要二十四小時輪班工作的，那豈不是整天也要對著屍體嗎?
侄仔，你回家入門口的時候記緊要用袖葉拍勺全身呀!」

「近來鬼節近了! 侄仔你不如請假跟你女朋友外出旅行一下吧!
沒有必要的話，還是不要留守在殮房裡頭啦!」

每一次與親戚聚餐的時候，席內的三姑六婆總是嘮叨不停的評論法醫的工作;
她們往往總是把電視劇裡頭的劇情代入到我日常的工作裡頭，經常旁敲側擊的把法醫描繪成為一項厭惡性的工作，借機有意無意的勸說我辭掉法醫這份工作。

對於她們的這些言論，若果不是太過火的話，我大多數的情況下只會一笑置之，簡略解釋作罷。

大多數電視劇裡頭的法醫，出場的時候總是會雙手拿著一大疊的文件從殮房走出來，跟主角們宣喧幾句說已經找到死者的致死原因及兇手所使用的兇器，把劇情推進一大步過後便會像棄子一樣似的默默返回殮房裡。

只可是在現實間，法醫的工作可不是這麼簡單容易，並不是說甚麼的幾句漂亮說話便能當作完成工作。
法醫除了要解剖屍體外，還要管理公眾殮房的運作與及撰寫解剖報告。
必要的時候更要到達罪案的現場搜證及與警察鑑證等各部門合作調查，更有機會要出庭作證，提供專業的醫學意見。

有時候我會不自覺的在想，若我真的能夠擔當「電視裡頭的法醫」，只需終日埋頭苦幹的解剖屍體，那可是一件多麼幸福的事呢!

人心叵測，機心處處，你永遠也不會知道誰人心底裡正對你懷著不良的主意，企圖陷害或加害予你，搏取你的信任意圖獲取一些好處。
你可能會認為我這個想法過於極端，過於黑暗。但無可否認的是，只有死去的人才會百分之一百的不會對你「說謊」，不會做出加害予你的事情。

正因如此，只有在解剖室面對冷冰冰的屍體的時候，我才會放下戒備之心，身心安然的放鬆下來.....

「理醫生，我們今天特惠早餐的主菜分別為素菜餃與及茄子批，請問你想要那一樣呢?」
在一間我經常光顧的素菜餐廳裡頭，一名笑容滿面的少女收銀員，正在詢問著我今天的早餐選擇。

「唔....素菜餃吧!」
內心掙扎一輪過後，我指著餐單上的素菜餃照片，輕聲的說。

「哦? 我還以為理醫生你會選擇茄子批呢! 早陣子你才跟我們抱怨，我們餐廳的素菜餃餡料不夠份量呢!」
少女收銀員把我的選擇鍵入電腦後，尷尬的笑了幾聲，右手微微掩著嘴巴，以說笑的態度跟我對話起來。

「哈哈!
你就當作我是在測試你們餐廳有沒有跟進顧客的需求吧!」
我左手托了眼鏡一下，右手摸著後腦，以笑遮醜，一臉不自然的作出回應;

的而且確，我心中無形間生起的第一個想法就是選取那件鬆脆可口的茄子批，只不過近來經歷過一些事件，我對茄子產生了些微的反感，可免則免的話也是減少進食為妙。

我並不是說我之後的整世人也不會進食茄子，只不過我需要一些時間沖淡現時心中的想法而已。

大概半年左右吧! 不...還是一年較為妥當一點.....

「理醫生你貴為我們餐廳的熟客貴賓，我們豈敢妥慢處理你的要求呢!
我深信你一定會滿意我們改進版本的素菜餃!」
少女從廚房送餐的櫃口位拿出了一籠熱騰騰的素菜餃點心竹籃，把特惠早餐的其他配料放進餐盤上，雙手奉到收銀位置前頭。

「三十港元正，八折後..
盛惠二十四元正，理醫生!」

正當我從銀包裡拿出紙幣的時候，我發覺到餐盤上有一點不妥的地方，在配菜碟上竟然存在著一塊完完整整的茄子批!

「這.....?」
我指著那塊「不應在這裡存在」的茄子批，一臉漠然的看著她。

「現時天氣涼了，近來很多人也患上感冒傷風，醫院的工作一定增加了不少吧!
吃不飽的話又怎會有氣力工作呢?
這塊茄子批是我私人加上去的，不要給老闆知道呀，我肯定會被罵的!」
少女身體傾前，單起右眼，微微伸出舌頭，竊竊私語的對我作出俏俏話。

我的名字叫理時真，三十八歲，型男一名，現時有一名穩定交往了六年的女朋友。
她經常的催促我快點跟她求婚，只不過每一次我總會用上各種不同的理由作出拖延，跟她說時機還未成熟，現時為事業拼搏階段，不適宜分心處理其他的事情。

我的職業為衛生署名下的一名法醫; 每當我跟別人說自己的職業法醫的時候，大多數的情況底下都會被當作為普通醫生無異，在醫院裡診症不同的病人。

就以那名茄子批少女收銀員為例，無論我如何花費唇舌講解法醫的職責所在，她總是把我當作為一名普通醫生一樣;
剛才她就是認定了天氣轉涼多人生病的關係，我的工作量會因而劇烈增加，偷偷把茄子批放進餐盤裡，好讓我可以吃得飽一點應付工作。

這個說法我不可以說她有錯，只不過我的「病人」並不是傷風感冒的活人，而是因著天氣轉變牽伸出來的意外所致死的病人而已....

大概是終日對待不同腐爛程度及會散發出各種異味屍體的關係，我漸漸的對肉類產品生起了一種微妙的厭惡感，腦海間會不期然的聯想到工作時候所見到的畫面;

擁有著大理石紋理油花、肉色鮮紅且俱無比彈性，號稱入口即融的神戶牛排在很多人的眼中，可能會被視之為世界美食，聽到其名字後均會因而垂延三尺。
但在我的眼中，那只不過是一團.........

唔...我在想，還是不要在這方面加以著筆為好。

總而言之，在我擔任法醫大概半年左右，我的飲食習慣亦漸漸的傾向素食的那一方。
這並不代表我無法吃下任何的肉類製品，事實上在各種與朋友聚會的場合之中，我均會跟他們一起大吃大喝，豬牛羊雞鴨鵝無肉不歡。

只不過，若我只是一個人獨自外出的話，我大多會選取在素食餐廳裡頭大快朵頤而已。

雖說現今泛起了一股提倡素食的飲食力量，但真真正正提供素食的餐廳可謂少至有少。經我與女友苦心追尋的底下，好不客易才在醫院解剖室附近範圍裡找到了這間隱世的素食餐廳;

這間餐廳可容納的人數不過十人，依靠著外賣素食維持收入，每月勉勉強強的能夠賺取薄利。

每天的早餐甚至是午餐，我均會像「孤獨美食家」一樣似的，在這裡獨自一人享用。因餐廳員工人數不多的關係，很快的我便與餐廳老闆及員工熟絡起來，他們人前人後均以理醫生來尊稱我。

無論如何，正因為我被誤定為「醫生」的關係，老闆下了命令傳遞所有員工，我每一次在這間餐廳進餐均會享有八折的優惠。
有見及此，我期後亦失去了動力，不再為我的「法醫」之名再作任何的澄清，任由餐廳裡的員工把我當作為醫生看待。

周不時某些員工會向我徵詢一些醫學的意見，不過大多數也是一些以訛傳訛的都市傳聞，例如室內煲醋能否殺菌之類的事宜。
擁有大學醫學學位畢業及多年在職培訓經驗的我，這些問題當然難不倒我，各式各樣的花邊醫學問題均能為他們迎刃而解。

久而久之，我的「醫生」形象順利的鉻印在他們心中，沒人敢對我的醫學資格作出懷疑。

晶瑩通透的麵粉粉皮，包裹著各式各樣的新鮮爽口素菜。
經過高溫的蒸焗下，冬菇梅菜等擁有著天然風味的食材散發出一股濃欲的香氣。除此之外，素菜餃餡料還包含帶有甜味的紅蘿蔔栗米，爽口爽脆的木耳馬蹄，這種種在自家製的醬油點綴下，根本就是天衣無縫的組合!

在我面前的這個素菜餃，其價值就如別人眼中的神戶牛柳絕無分別!

不消一會，我便把面前的素菜餃及其配料完完全全的消滅，只剩下那件不速之客茄子批這礙眼的存在。

唔....不如就這樣的把它遺留在這裡吧!

就在這念頭產生的一瞬間，我隱弱的感測到在我的左手方向，有一股極俱震攝力的目光正在專視著我。
轉頭一看，只見那名收銀少女露出雪白的牙齒，雙手放在身後，身體輕微左右搖擺，笑容燦爛的凝視著我。

我的天呀!
你這樣「含情脈脈」的看著我，你叫我於心何忍不吃下那件茄子批呢?

「唉...一件茄子批而已，頂多之後喝多點水便可吧!」
我喃喃自語輕聲道，一臉呆滯的看著面前的那件茄子批。

啪!

就在我利用筷子夾上茄子批的時候，一陣熟悉的茱莉花味香水味從後方傳來，伴隨著一隻纖纖玉手輕力拍打在我的左膊頭。

「師父，早安!
哦!! 你竟然在吃茄子批?」

「蘇眉? 你來得正好了!
過來坐吧!」

我一邊對她作出會心微笑，一邊暗中盤算著如何使計讓她吃下我面前的這件茄子批。

衛生署裡頭擔任法醫的人數並不多，數目長期維持在二十人左右。
上個月剛好有一名年紀較大的法醫光榮退休，填補其空缺的就是現時坐在我對面座位，名叫蘇眉的女生。

因為她初來報到的關係，上頭命她暫時性的跟隨著我工作，好讓她能夠儘快掌握如何擔任一個稱職的法醫。

「今天我向上頭申請了早上半天的假期，現時是蘇眉你的自由時間，不用步步跟隨著我的。」
我口中雖然是這樣的說，但心裡其實非常暗喜她這突然來訪的舉動，因為她的出現正正的表示我大可不用吃下這件茄子批。

「這我當然知道啦， 師父!
但你之所以申請早上半天的假期，為的不就是到訪上星期那件墜梯案件的老人家葬禮嗎?
那是我擔任法醫以來第一件所接觸的案件，我想跟師父一同去拜祭他，可以嗎?」
蘇眉汪起亮晶晶的眼睛，雙手手掌緊密合上，一臉誠懇的問著我。

「當然可以。」
我簡短的作出回應，把盛載著茄子批的碟子遞到她的面前。

「唔...師父，我先前已經吃了豐富的早餐，這件茄子批還是由你來品嘗吧!」
蘇眉揚起一道苦笑，雙手把茄子批推回到我的面前。

「哦? 不想吃下這件茄子批嗎?」
我皺起眉頭，一臉深情的樣子，以著緩慢的語速說著。
「蘇眉，你還記得你第一天到達殮房時候的事情嗎?
那時候，正好就是....」

我的話還沒說完，蘇眉便已搶下那件茄子批，紅著臉的大口大口吞下肚裡。
「師父，我記得，我記得!
請你不要再提那個時候的事情了!
這件茄仔批我會吃下去的! 請你不要再說了!」

「哈哈! 蘇眉，慢慢吃! 不用急!
這裡距離葬禮舉行的地點非常近，我們有的是時間。

我只是希望你日後對待其他案件的時候，腦海裡也會喚醒起今天這件茄子批的味道，時刻提醒自己凡事均必須仔細作出觀察，不要胡亂妄下判斷而已。」
我側著頭裝帥的看著窗外風景，說出一番冠冕堂皇的上師勉勵下屬的言論，以圖遮蓋我心中不用吃下茄子批的喜悅之情。

「明白! 明白! 我定必會記住這件茄仔批的味道與及師父的教誨!」
蘇眉把茄子批吃下後，連忙的喝下大量清水，振振有詞道。

「唔，孺子可教!
我們起程出發吧!」

啪! 啪! 啪! 啪!

在這充滿著梵香味道的房間裡，兩旁不時傳來一陣陣的木魚敲打聲及和尚們的經文，使整個環境充滿著佛教的氣息。
所有到訪的人們均穿上一身灰暗色的衣著，安靜的坐在整齊排列的黑色膠椅上，沉默地哀悼此葬禮的死者。

自擔任法醫以來，凡是我曾經進行解剖過的死者，我均會儘量抽空時間出席他們的葬禮。雖說我生前與這些死者完全沒有任何關係，但我認為解剖死者身體或多或少上始終也算是身體接觸的一種，在禮節上應該親身伴送他們的最後一程。

很多法醫前輩們均對我這個行為表示不解，甚至更認為我此般行為非常愚笨，簡直就是在浪費時間，並不可取。

「真仔，若你要解剖一千首遺體的話，那麼你豈不是要出席一千次葬體?」
我還非常的記得有一名年資非常長的法醫，在解剖室外的走廊用著恥笑的語氣對我作出質問。當時我剛剛入行的關係，不敢與長輩生起爭執，所以只能低著頭的不發一言，像一隻鵪鶉似的無異;
我的全名是理時真的關係，前輩們大多會以真仔來稱呼我。

然而在這一刻，我可以挺起胸膛自豪的大聲跟他說，是。

這次葬體的死者乃為我解剖過的第一千首遺體，他的名字為西門紙，是一名年達八十歲的老翁，身家數以億計。

警方認為老翁之死與其女兒有著莫大的關係，控告其女兒蓄意謀殺親父; 昨天我更出席了是次案件的法庭聆訊，為他的致死原因提供專業的醫學意見。

然而在法庭的裁決下，其女兒被判定為無罪，謀殺罪名並不成立。警方那邊認為裁決不合理，決定作出上訴，案件因而排期再審。

「師父...這裡的梵香味非常濃欲，我覺得非常的難受呀!」
蘇眉整個人倚靠在我的身旁，右手不斷的拉扯著我上衣的衣袖，示意自己的呼吸開始感到困難。

「唉，又是你嚷著要過來的!
真沒你辦法，拿著吧!」
我從手提公事包裡拿起了一塊帶有香味的手巾，用樽裝水沾濕了手巾的一小部份，示意她大可用手巾掩著鼻孔，阻隔外來刺鼻的梵香味以助呼吸。

「嘩! 師父! 想不到原來你在解剖室外，也是一個這樣細心體貼的人來呢!」
蘇眉迅速的從我手中接過手巾，起勢的隔著手巾大力呼吸，對我豎起了大拇指。

「經驗之談而已，若你到訪過一千次葬禮的話，你便會自然明白。」
我有氣沒氣的作出回應。

啪! 啪! 啪!

此時，站在房間講台前的一名和尚大力敲打手中的木魚，對大眾作出宣佈。
「現在是公眾瞻仰遺容的時間，請各位有秩序的慢步上前來!
有請第一行的親友先行上前!」

宣佈過後，眾人逐一有秩序的上前，低頭圍繞著台前的棺材行走著。

保持遺體的完整性一直根深蒂固在很多人的思想裡頭，家屬很多時候沒法接受親人要被解剖的事實，往往要由法醫出面向家屬解釋解剖的目的。
在我解剖過的一千首遺體之中，接近過半數我也要親身出面作出勸說。然而當他們得悉其主要目的是為了找出死者真正的死因後，大多數也會放下心中的成見，衷心希望還死者一個瞑目。

這名西門紙的老翁遺體，唯一在世的家屬其女兒則屬思想較為開放的一派，完全不用我出面勸說便簽下協議書，放心讓法醫們解剖其親父的屍首。

無論如何，在每一首遺體完成解剖過程後，法醫們均有義務盡量回復死者解剖前的狀態，利用化學藥水及不同科技的協助下盡量保持死者的樣貌。

「他逝去的樣貌顯得也安詳呢!」
排在我面前的一名中年女人，對著棺竹輕聲的說。

「安詳嗎......?」
待她走到老遠後，我凝望著我親身處理過的第一千首遺體，黯然的喃喃自語。

與那名中年女人相反，我所看到的，是死者死前那一刻痛楚萬分的樣子.....

留名追故

推 幾得意嘅題材
文筆亦看似不差
但會唔會有啲太早po 依家先朝早6點半

推，薯仔加油

留名

第十三個時仔

茉莉花？茱莉花味香水
上師勉勵下屬上司？

呢個故都係要啪啪啪

入黎直接正評左先
啲名好繽紛
同埋好多伏筆 好想知啲茄子發生咩事
無時仔唔係幾慣
btw古代都有個同法醫有關嘅人叫宋慈
寫左本叫洗冤集錄嘅法醫書

留名正皮
幾有代入感

多謝支持
6點半雖然算早，但你都有入黎

真仔

感激

木魚敲打聲

多謝正皮

茄子就係成個故事的重點
理時真，算係有個時字啦

洗冤錄我記得有bobby哥主演

多謝

多謝巴打

扑扑扑

無諗過係扑扑聲

lm

扑野梗係扑扑聲啦

薯仔次次淨係識拍拍拍

講緊扑木魚

感覺啲茄子會同啲屍肉有關
因為蔬菜黎講茄子啲質感真係好似肉
仲有宣萱

唔係

無可能估中茄子的因由，能夠估中茄子因由的話，我切J

用茄子自衛扑死人

西瓜都可能仲得，茄子應該難扑得死人

雪到變冰咪得
再唔係刨尖就可以插死人～

繽紛故留名

係咁簡單的話，佢個女就唔會被判無罪啦

正經故來的

茄子塞屎眼死
記得中國有個自殺方法係咁上下

今次男主角竟然唔係單字名時
講起法醫我諗起嘉薰醫生

茄子殺人方法有好多種，今次要講的係茄子無聲無息的殺人方法

太多單時我驚好多人會混亂

誰是嘉薰?

留嗰名先 薯仔第一個正經故

突破出版喎
Q版特工同佢有crossover過

敏感？

細個好鍾意睇佢啲書

不能不留名

啪！

還記得那一天，我如常的留待在解剖室對出的預備室，播放著柔和的音樂，埋頭苦幹的在工作桌前書寫解剖報告。

啪!

預備室的門口啪的一聲打開，一名生面孔的女生伴隨著一名老前輩靠近前來。

「真仔! 讓我介紹，她是新來的見習法醫，名叫蘇眉。」

「蘇眉，他是我們署裡有著『法醫神探』之稱的理時真，你接下來的三個月便會跟隨他學習法醫的工作，有甚麼問題的話儘管問他便可以了!」

「你們二人記緊要合作愉快呀! 哈哈!」
那名老前輩粗略的為我們互相作出介紹後，便大搖大擺的步出門外，揮手跟我們作出告別。

這一瞬間，預備室內只剩下我和蘇眉二人，大家互不發言，氣氛頗為尷尬。

「我叫理時真，道理的理，時間的時，真實的真，並不是編寫本草綱目的那個李時珍。
哈哈....」
我帶著微笑的伸出右手，率先以冷笑話作出「破冰」行動，意圖減低這名見習生對我的警戒心。

「我叫蘇眉，寫法與Cheilinus undulatus的中文別名一模一樣。」
面前的見習生不但對我的那道冷笑話完全沒有任何反應，更叉起雙手放在胸前示意拒絕與我握手，以冷傲的眼光鈄視著我，平平淡淡的作出回應。

呼...
擁有標緻臉孔、誘人身材的女見習生，理論上應該會被安排跟隨在好幾位好色見稱的老前輩之中的。現在卻覓然把這珍貴的機會推到我的裡頭，當中一定有著甚麼的問題。

如今經歷過這短短的一段對話後，我大概的明白箇中的理由了。

她不願意對我的冷笑話作出任何反應，這可能是我的冷笑話並不好笑，我不怪責她。但在法醫界裡面好歹也是她的前輩之一，她不但拒絕我的握手邀請，更冷言冷言的利用蔑視態度對我作出回應，彷彿就是我在欠著她似的。

一開頭便擺出這如此不尊重人的態度，這叫其他人如何跟她好好合作呢?

更甚的是，在介紹自己名字寫法的時候，她不選取簡易的表達方法，而是故意說出一句深奧的英文學名全寫，這顯然就是在突顯自己的學識水平，瞧人不起吧?

那幾位好色的法醫老前輩，大概就是吃不消這名少女的處事態度，特意的把這個燙手山芋轉讓給我吧!

「Cheilinus undulatu，曲紋唇魚的別名嗎?
即是跟蘇眉魚的那個蘇眉一樣寫法吧!」
我把伸出的右手收回，轉作成為托眼鏡的動作，苦笑道。

「哦? 你居然能夠明白?」
她把叉起的雙手垂下，一臉驚奇的樣子看著我;
照她這個舉動來看，她大概一早就認定了我不會懂得這個英文學名，故意刁難我吧!

天外有天，人外有人呀，小妹妹。

別真的以為這個宏大的世界，真的只會是圍繞著你來轉吧!

就在此時，她突然間整個人向著我方撲前過來，一陣清香的茉莉花香水味隨至傳來，使人為之一振。
在她身體快要碰到我的那一刻，我巧妙的把頭縮向後方，以免無辜的被沾上非禮之名。

「原來你正在撰寫IVK-37案件的解剖報告?」
蘇眉雙手按在工作桌之上，雙眼像看到寶藏似的凝視著電腦螢幕，神情異常興奮。

看到此情此景後，我才明白到她之所以毫無先兆的撲向我方，並不是臣服於我高於常人的男性魅力，而是被我電腦裡頭所填寫中的解剖報告吸引所致。

「沒錯，但為何你又會知道IVK-37這案件的?」
蘇眉整個人彎著腰雙手撲前在桌上的關係，流線型的身材亳無保留的盡現在我眼前;

雖然我定力足夠只鍾情女友一個，但為免節外生枝的關係，我不太敢直望著她，強行把視線保持在電腦螢幕前面。

「帶我過來的那位老餅法醫，把這案件的相關檔案全都讓我看過一次，所以我非常的清楚。」
她現時的樣貌我並不清楚，但從她的聲線中可以聽得出，她對這案件有著濃厚的興趣。

「哦? 那麼你對這件案件有著甚麼的看法呢?」
蘇眉的這一番說話使我瞬間的投入在工作狀態之中，我左手按著左腳大脾，右手托著眼鏡，一臉認真的看著她，再也沒有在意她的身材。

「案件中的那名西門紙老翁誤墜樓梯，頭部受到重創導致死亡，整件事純粹是一件意外。」
她擅自打開我電腦裡內IVK-37案件的照片，指著影有那名老翁頭部傷痕的照片，把她心中的見解說出來。

「三顆爆谷。」
我把電腦的滑鼠控制權奪回手中，打開了錄下當時情況的閉路電視影像起來，輕聲的說。

「三顆爆谷?」

「唔，你的說法以五顆爆谷為滿分的話，值三顆爆谷。」

「....」

唔識

希望唔會係最後一個。

不能不正皮

啪!

皮已正

感激，三小時後左右會有一大堆文

薯仔哩啲老屎忽邊度睇得起哩啲書

利申：幾年前中學睇過

這件IVK-37案件的主人翁，正正就是葬禮上的那名西門紙老翁。
他在後樓梯步行下樓的期間，失足從三樓的梯間跌到二樓裡頭，最後在送院的期間被證實不治。

整個案發過程，恰巧的被梯間裡的閉路電視清楚的記錄下來。

「在錄像可以看得出，事發期間只有老翁當時一人在場，這就已經排除了謀殺的可能性吧?
再者，老翁身體上的多處瘀傷及其頭部致命的傷痕，正不就是與影片中他與梯級之間的碰撞吻合嗎?」
蘇眉聽到我給予三顆爆谷的評語後，據理力爭的跟我作出辯論起來。

我輕哼的笑了一聲，把影片倒帶到老翁失足前的那一刻，說
「你有沒有看到那老翁失足前雙手所擺放的位置?
他當時臉容痛楚，雙手正掩著小腹位置呢!」

「唔...但據血液化驗報告及各種證據指出，他並沒有任何中毒的微狀呢!」
經我這樣的一提，蘇眉明顯的遲疑了一下，說話語氣明顯比較早前的缺乏信心。

「沒錯，他並沒有任何中毒的徵狀，但是呢.....」
我關掉閉路電視的影片，把老翁的X光投影片展視出來，手指分別的指著其腎臟及輸尿管的位置。

「那是.....?」
蘇眉咽了一大口口水，神情變得恍惚起來;
由此看來，她較早前並沒有細心的看過死者X光投影片的圖像。

「那是由草酸鈣所形成的腎結石。
我看到X光片的影像後，解剖屍體過程中拿取了部份的樣本，交給化驗部門作質譜儀的檢驗，得出了確實的答案。」
我在電腦裡頭開啟了化驗部門的報告，向她展示出腎結石的圖譜。

「那麼...即是西門紙老翁當時因為腎結石阻塞在輸尿管的關係，導致腰痛並失足跌下樓梯致死嗎?

唔..的而且確，腎結石患者大多是沒有任何症狀的，很多時候要到腎石流到輸尿管引致痛楚才會被發現的...」
蘇眉左手握成拳狀放在嘴前，一臉凝重的樣子略略點頭，自言自語道。

「很大可能是這樣，還有的就是...」
說著的同時，我把一大疊的文件放在蘇眉的面前，揭開了貼上黃色便條紙的那一頁。

「還有?」
她瞪大雙眼，一臉驚訝的對著我說。

「根據老翁家裡的僕人口供指出，西門紙在十多年前經女兒的勸導下，成為了一名素食主義者。
而僕人更特別的指出，老翁的女兒要求她每天均要用上新鮮的茄子為老翁泡製素菜，供老翁早午晚餐享用。」
我把被螢光筆標誌著的僕人部份口供交給蘇眉觀看，靜待她的反應。

「茄子!? 那豈不是....」
蘇眉雙手按著臉頰，詫異的神情毫無保留的印在其樣子之上。

眾多蔬菜之中，茄子為草酸含量較高的一種。
若一個人飲食均衝的話，雞蛋及肉量中的鈣質會與草酸在腸道中結合並排泄出體外，對身體不構成任何的影響。

但對於一個素食者來說，長期吃下草酸含量較高的茄子而又沒有從其他渠道攝取足夠鈣質的話，多餘的草酸便會進入血液之中，透過腎臟隨著尿液排出體外。

尿液在腎臟形成之時，內裡的草酸有著很大的機會與鈣質產生化學作用，在腎臟裡頭形成草酸鈣腎結石。

「若老翁沒有吃下多年來女兒為他特意安排的茄子餐單的話，他就不會有草酸鈣腎結石!
他沒有腎結石的話，那就不會釀成這件意外的發生!
那麼，他的女兒算作是謀殺他的父親嗎?」
蘇眉一臉疑惑的問著我。

「蘇眉，我們法醫的職責只是找出死者的死因而已!
我們工作時候的態度必須維持中立，不能把私人感情滲進於此。

至於其餘的事宜，例如老翁的女兒是否應被判上謀殺的罪名等等，便應交由法庭去處理，我們不宜插手干涉!」

啪!

此時，蘇眉啪的一聲雙腳跪在地上，對著我大聲的說
「師父! 對不起!
我較早前的態度非常的差劣，請受徒兒一拜!」

「喂，你突然間發生甚麼事了?」
她突如其來的這下舉動，把我嚇得有點手忙腳亂起來。

「我讀醫時候的成績一直均以全班的第一名晉升上去，內心認定自己比別人優勝，經常瞧不起人。
今日看到師父你如何巧妙的拆解這件案件後，才發覺自己原來還有很多的不足之處。
希望師父你日後會繼續耐心的教導我，讓我從你身上學懂更多的法醫知識!」

「唔! 我明白了! 你先行站起來吧!」

「不! 師父你不接受我道歉的話，我是不會站起身的!」

「好! 好! 我接受你的道歉! 你先行站起來吧!」

「徒兒明白!」

待蘇眉站起來後，我才敢直面的直視著她;
她完全沒有留意到，她其豐滿的身材在跪下的時候完全的暴露出來，由上而下直視著她的話會使我非常的尷尬。

「那麼，師父我現在第一件事應該做甚麼呢?」

「唔，讓我來教你如何正確的撰寫一份解剖報告吧!」

「是的，師父!」

凝望著棺材裡的老翁屍首，使我不禁的想起與蘇眉第一天相遇所發生的種種事情。
若向好的一方面來想的話，這名老翁在某程度上幫助解開了我與蘇眉之間的芥蒂吧!

「請各位來賓就坐! 現在有請西門紙的女兒為我們誦讀般若波羅蜜多心經!」
主持葬禮的大師說出這句話後，一名滿臉哀傷的少女在信眾的攙扶下行到台前，照著其面前的佛經朗誦起來。

「真是知人口面不知心! 有誰會想到她一臉楚楚可憐似的，竟然會做出謀殺親父的事情呢!」
看到其女兒站在眾人面前後，蘇眉抑壓不住內心的情緒，輕聲的在我耳邊作出俏俏話。

「你輕聲點! 昨天法庭已經栽定了她為無罪，你不要在這公眾場合胡亂說話!」
我把食指放在嘴前，命令她立刻閉嘴，尊重這個神聖的葬禮場合。

在西門紙的女兒誦經的期間，其中一段的經文特別的令我感到刺耳起來。
「舍利子，是諸法空相。不生不滅。不垢不淨。不增不減。」

在我的認知裡頭，所謂的舍利子實質上只是素食所引致出來的腎結石;
腎石乃為各種鹽酸與金屬的化合物，其中某幾種的金屬化合物沸點較高，故此燃燒屍體後還能以固體的方式存在世上。
至於所謂的得道高僧體內會有更大顆腎結石的學說，說穿了只是因為他們活在世上的時間較為長久，故此其腎結石的體積亦相對較為大而已。

西門紙之死或多或少也與腎結石有關，他的女兒當眾大聲讀出說出舍利子這三個字，特別的諷刺，特別的嘔心。

誦經過後，葬禮的儀式亦正式告終，眾人開始執拾細軟相繼的離開。

在大部份的人散去後，我發現到在場的人仕中有一名熟悉的存在;
命令蘇眉站在原地等候我過後，我便隻身上前往她所在的方位作出問候。

「孫旗刑警?」
上前確認自己沒有認錯人後，我便作出親切的招呼起來。

「哦? 理時真法醫，又會這樣巧的?
昨天要你親身到法庭作供，真是辛苦你了!」
對於我的突然出現，面前的美女刑警臉上顯然的浮現出一絲驚訝。

「不辛苦。這是我的職責所在來的，計算在人工裡頭的。
只不過，孫旗刑警為何你會在這裡的?」
我一臉微笑的對她作出詢問。

「我是為了帶領西門紙女兒到警署錄取多一份口供而來的!

案件的動機在多番證據的支持下，證實了她的而且確想提前獨吞父親的身家。

只不過現在所欠缺的，就是如何找出證據證明她明白茄子對父親帶來的禍害，有意促使其父親腎結石的形成，導致其父親在梯間失足意外的形成吧了!」
美女刑警孫旗深情的嘆了一口氣，雙手叉在腰間之上，隱隱弱弱的散發著一股洩氣的情緒。

「唔....這看來很難得以證實吧?
只要她堅持的說不知情的話，法律也奈她不何吧了?」
我咽了一大口口水，扁著嘴的說。

「事實的確如此。
但是法醫，你相信天網恢恢，疏而不漏這句說話嗎?」
美女刑警孫旗輕輕的拍了我膊頭一下，會心微笑的走向西門紙女兒的那方。

「天網恢恢，疏而不漏嗎?」
我嘆了一大口氣，低著頭看著地面，譏笑了幾聲。

叮咚!

叮咚!

大門啪一聲的打開，一名面露疲態的少女帶著沈重的步伐進入家中。

「媽媽! 你終於回來了! 警察姐姐跟你談天接近有成六小時有多了!」
一名穿著睡衣的男孩，急步的撲向西門紙女兒的懷抱裡。

「警察姐姐想了解多一些關於爺爺的事情而已，沒甚麼大不了。
乖仔你快點換上出街用的衣服吧! 爸爸在四季酒店等待著我們一起吃自助晚餐呢!」
她緊緊的抱著自己的兒子，一臉笑容的說。

「哦? 我們今晚不用再留在家中吃魚香茄仔煲作晚餐了嗎?」
兒子聽到母親的話後，隨即露出了一道燦爛的笑容起來。

「不用了! 永遠也不用再吃魚香茄子煲作晚餐了!」
她瞇著眼睛，微笑道。

此故的第一章完，若覺得此故好看的話，請到上面的LINK下為這個故留下一個LIKE，感激萬分

若果過100正皮的話，我就會著手打第二章

開新坑？！

題材其實吸引,可以繼續

學到新嘢正 皮已正

周圍挖洞

感謝正皮

雙線發展啦薯仔

我覺得呢邊好睇過薯畜四百公里

所有故都有關連的，壽司故人物出咗場

竟然好睇過四百公里

孫旗係畢時個女朋友？

係

個開頭好吸引人睇落去

薯仔鋪排伏筆越嚟越好

個開頭堅正
知人知面不知心

多謝正面評價

媽媽個爸爸係爺爺

公公

多謝提醒

推

故呢

100正皮先繼續第二章

兩邊寫要花好多時間

再大力啲推

薯仔寫哂呢篇未架

第一章完咗㗎啦

比賽係得咁多

係，這裡有九千字㗎啦

但係個感覺好似未完咁
例如話無講到個證據係咩
同埋點解連老伯個女成家之前要食茄子

係未完呀

證據就係搵唔到，所以佢未無事囉

點解成家食茄子，就係僕人口供話個女勸阿爸食素，每日都要食茄子

幾時先到一百正評

茄仔肯定係茄子嘅變種，除非唔係
薯仔proof read有待改善

點解我唔明

學術討論
以下為茄仔變種的例子：
這件茄仔批我會吃下去的!
我定必會記住這件茄仔批的味道與及師父的教誨!
我們今晚不用再留在家中吃魚香茄仔煲作晚餐了嗎?

仲有啲錯別字/唔通順例子：
請問你想要那一樣呢 哪一樣
每當我跟別人說自己的職業法醫的時候 自己的職業是法醫？
我期後亦失去了動力 其後？
我的「醫生」形象順利的鉻印在他們心中 烙印？
這裡的梵香味非常濃欲 濃郁
若你要解剖一千首遺體的話
在我解剖過的一千首遺體之中 --->遺體嘅量詞唔係一具？
他並沒有任何中毒的微狀呢! 徵狀
把老翁的X光投影片展視出來 展示
昨天法庭已經栽定了她為無罪 裁定

感激錯字糾正
好多我都無留意

但茄子變種我仲都唔係好明，茄子嗰茄字無打錯

都係見你參加比賽，先忍唔到口要講，因為真係好礙眼
咁個子字有無打錯呀？

好認真

薯仔今次做乜答得咁繽紛

茄子 🍆 vs 茄仔 🍅👶🏻

第二章

唔講都唔覺個子變左仔
btw ios更新左無得edit要quote幾多野？

btw烙印做Noun會好啲?

唔講真係唔留意

感激指點

動詞都得，應該

我以為茄仔係小朋友講野tone黎

推！有更新未呀？～～～

加速

仲爭29個正皮

70 但如果開新故會拖慢分仔媾女就唔係咁好

兩年後先出完練波，到時先有囡溝，根本唔駛拖都慢

75

無恥一推

文呢

薯仔點睇呢單素食餐廳新聞？
【素食塔利班】員工在舖頭食牛腩麵外賣 純素餐廳被網絡公審

葉師傅好慘
申 得閒就去食

我第一時間諗起e條片

食碗牛腩麵都要被人公審，痴L線

其實係素食餐廳翻工都唔代表佢係素食者姐🤷🏽‍♂️

Lm

太早入咗嚟

離100正評唔遠咋

-10

仲差5個

差一個

壽司、刺身、海鮮熟食以至各式各樣的冷熱盤，在四季酒店裡的餐廳裡頭均應有盡有，無限地作出供應。

西門紙的女兒西妙莉與及她的兒子西菲利二人穿插在各式各樣的食物櫃檯，把自己喜愛的食物放在碟上，滿載而歸的回到座位。

「菲利，你一次過拿了這麼多件三文魚壽司及腐皮壽司，你真的能吃得下嗎?
浪費食物可是不要得的行為來的!」
妙莉看著碟上一整盤的壽司，以斥責的語氣對著兒子說。

「媽媽你放心吧! 我肚子裡頭有第三個胃專門用來消化壽司的!
吃完這一輪後，我還要出去拿一整碟的玉子壽司及海膽壽司。」
說罷，菲利一口的把腐皮壽司吞下肚裡，露出一臉滿足的樣子，示意自己絕對有能力把面前的壽司完全消滅。

「真是的...這裡有這麼多款不同種類的食物，為何菲利你硬是只吃壽司呢?
這完全有違自助餐的本意呢!」
妙莉一邊吃著碟上的清一色生蠔，一邊五十步笑百步的對著兒子道。

「孩子媽媽，菲利喜歡吃壽司便任由他吃個飽吧!
吃自助餐最重要的就是開心，喜歡吃甚麼就吃甚麼，是不是呀，菲利?」
西妙莉的老公賈時替兒子作出辯護的同時，趁機的從碟上偷取了一件腐皮壽司，當著兒子的臉前一臉鬼馬的吞進肚裡。

「爸! 你碟上的西冷牛扒還沒有吃完，為何你要偷吃我那件腐皮壽司呢?」
菲利滿口的米飯，一臉不滿的作出抗議。

「哈哈! 菲利乖! 爸爸這個星期天帶你一起去迴轉壽司店任吃壽司當作補償，好不好?」
賈時沒料到兒子會有這麼大的反應，急中生智的許下諾言，好讓自己的兒子可以高興一下。

「好呀! 多謝爸爸!」
菲利雙手舉高，露出一道天真的笑容，笑得合不瓏嘴起來; 他隨後更把盛滿壽司的碟子推到桌子的正中方，方便父親繼續偷吃碟上的腐皮壽司。

「時，你總是這樣遷就菲利的話，日後會寵壞他的!」
在菲利離開座位獨自搜羅壽司期間，妙莉左手托著下巴，一臉沈醉的樣子看著賈時。

「只是帶他到迴轉壽司店而已，這樣也叫作寵壞他?
菲利他跟我們捱了這麼多年茄子餐，我覺得讓他放肆一下，吃一些他自己喜歡吃的食物完全沒有任何問題呢!」
賈時用刀切下一小塊的西冷牛扒，沾了些許芥辣蜜糖醬，在口腔裡頭細嚼起來。

「唔...你說得挺有道理的....」
妙莉凝望了遠方的兒子一眼過後，輕聲的嘆了一口氣。
「你知道嗎? 今天葬禮完成過後，有一名叫孫旗的女刑警立刻把我帶回警署錄取口供，不斷旁敲側擊的試探我對茄子的認知。」

「唔... 只要你堅持說自己不知道茄子會引起腎結石的話，她是絕對奈你不何的，放心吧! 警方的上訴百分之百不會成功的。」
賈時神態自若的切下另一小塊西冷牛扒，放到妙莉的嘴前餵她吃下去。

「我明白! 但若果她每一天均有意無意的帶我到警署錄取口供的話，我會感到非常困擾。
我在想....你可否運用你警司的權力，阻止她前來煩擾我呢?」
妙莉把牛扒舌下肚裡後，低聲的作出詢問。

「莉，警察部門裡頭有自己一套的做事規矩，我並不能濫用職權作出干涉!
更何況的是，現在我與好幾名警司正在博取表現爭取晉升署長，我在這期間是絕對不能行差踏錯的!」
賈時聽到妻子的要求後，連忙放下手上的刀叉，緊握著她的雙手一臉認真的作出解說，請求她忍耐多一段時間。

「我們如今已經擁有了父親的那份遺產，你又何必辛苦自己這樣拼搏的爭取表現呢?」
妙莉心裡並不滿意賈時的這個答覆，晦氣地拋出心中的想法。

人類的慾望總是無限大的，得到安穩家庭及豐厚財產的賈時並不感到滿足，他現在所渴望及追求的，是金錢也無法買下來的權力慾。

「其實我私底下也有調查過那名孫旗刑警的底細，當中我發現了一些挺特別的事情...」
賈時把自己所知道的全都告訴予妙莉過後，妙莉整個人如石像般的僵硬起來，隨後再也沒有請求自己的老公干擾調查的進行。

夠數兼有文

薯仔新年快樂

又一個時仔

新年快樂

有文

咁多阿爸做警司既

新年快樂
薯仔有出文即係無出去飲酒倒數

寫定 係暈之前post文

賈時係第幾個時啦？

點解姓西嘅女人嫁俾個姓賈嘅男人，生嗰仔係姓西？

入贅

狂賀有新坑

因為將來要同黃時阿爸鬥

無出去，但屋有飲酒party

我已經數唔清

四大名門，入贅是等閒事

黃時阿爸訓左咁多年 點鬥

黃時阿爸: 我一訓醒就已經行得走得，仲可以一槍射傷五無，邊個夠我鬥

姐係呢個故會同個邊crossover啦

Potato's universe

呢個故同咁多嗰故有關連嘅

個仔跟阿媽姓 入贅？

在薯仔星裡，有一個地方叫茱莉城，裡面有一幢茱莉大廈。大廈入面的商店應有盡有，三樓有「雪糕未融」美容店，而一樓則有「蛇降」羽毛球用品店。

醫療方面，公營的茱莉醫院服務一流，私營的鄧肯醫院更有不同世界級醫生駐守，各種手術樣樣皆精。

財務方面，主流有兩間銀行，分別為花旗銀行和Kuz銀行，不過居民大多傾向使用Kuz銀行，而且會將自己寶貴的財產放入Kuz銀行的保險箱裡頭。

飲食方面，翠時茶餐廳的蛋牛治遠近馳名，必定要一試。

所有故都會緊緊相扣

無錯

西門紙葬禮的翌日，天朗氣清，秋風陣陣，我如常的在那間隱世素食店進食早餐。

在很多人的觀念裡頭，素食總是與淡而無味、不飽肚、成本低但售價高等等的負面用詞扯上關係。為了改變大部份人對素食的觀念，這間餐廳均會定期推出創新的平價素食菜式，務求吸納更多的客人光臨，維持餐廳的收入。

正因如此，作為餐廳專屬貴賓的我，經常性的被邀請成為新菜式的品評師，以客人的角度來為菜式給予評分及改善的建議;
最近他們新推出的素食蛋牛治之所以能夠大賣，某程度上我可謂功不可沒。

「理醫生，早晨! 你有興趣嘗試一下我們新推出的素食壽司套餐嗎?」
那名少女收銀員說出了沒有印在餐單上的隱藏菜式，暗指希望我可以為這道新菜式給予尊業的意見。

「好呀! 我挺喜歡吃日本菜的。」
我原來的想法是以素菜餃及芝麻豬腸粉迎接這個美好的早晨，只不過當我聽到有新菜式的時候，我頓時打消了原先的念頭，果斷選擇素食壽司套餐。

說實話，我並不是如口中所說的這麼熱衷日本菜，我之所以會叫上那道素食壽司套餐，最主要的原因是每一次當我為他們品評新菜式的時候，他們均會給予我半價的優惠而已。

「哦，原來理醫生你也喜愛吃日本菜的!
最近有大學教授聲稱他從來也不吃三文魚刺身，說裡面有很多寄生蟲及大腸桿菌，你對此又有甚麼想法呢?」
少女收銀員向廚房那邊打了一個眼色過後，很自然的便跟我搭訕起來。

「他說得一點也沒有錯的! 最近日本也有好幾宗發現三文魚裡含有寄生蟲的案例，其實是絕對不容忽視的。
把三文魚徹底煮熟才食用的話，始終會較為安全。」
雖則我吃自助餐的時候均會有理沒理的吃下大量三文魚刺身，但為了避免誤人子弟以及灌輸他人錯誤觀念的關係，我只能裝模作樣的說出標準答案。

「真的嗎? 那麼我可能也要減少吃下三文魚刺身，改為進食煙三文魚壽司了!」
聽到徹底煮熟這四字後，少女收銀員頓時唧起嘴來，失望的神情亳無保留的刻在臉上。

減少吃下三文魚刺身? 哈!

雖然她現在說得口齒鑿鑿似的，但我非常的肯定當她看到一碟晶瑩紅潤的三文魚刺身的話，定會二話不說的把三文魚放在肚裡去，甚麼的大腸桿菌完全拋諸腦後。

美食當前，誰又能真的能夠抵抗那色香味俱全的無盡誘惑呢?

就以生雞蛋為例，一直的均有報導指出生雞蛋很容易會受到沙門桿菌感染，必須要徹底煮熟才能安全進食。
儘管如此，以半生熟蛋黃作為賣點的窩蛋牛肉飯一直均屹今不倒的佔據著茶餐廳裡的十大位置，深受大眾市民歡迎，可見甚麼的沙門桿菌大腸桿菌對大部份人來說根本就不是甚麼的威脅;

要不是因為有一段時間禽流感大規模爆發，引起公眾對生雞蛋的關注的話，我確信大部份的人們均會一直無視窩蛋牛肉飯所潛在的「禍害」。

「久等了! 這是我們餐廳的新產品素食壽司套餐!」

在我面前的餐盤上，有一碗細小的蕎麥麵、一杯冒著白煙的綠茶與及一碟一式三款的壽司組合。

「腐皮壽司、玉子壽司，另外一件的是.....?」
啡色的豆皮、淡黃色的長方形蛋塊，我一眼便能認得出那兩件壽司的品種。
至於第三件壽司上面鋪放著的那塊蛋白般透明的魚塊，我隱弱的記得好像在哪裡看過，但一時之間卻說不出口起來。

「那是數年前曾經風摩一時的雞泡魚壽司! 主要的材料為豆腐及大菜糕，廚師們可是花了很多心機才能做到出來的。
你覺得如何呢? 做得非常相似吧!」
少女收銀一臉稚氣的樣子，蹲下身以欣賞的眼神凝望著那塊「雞泡魚片」，讚嘆道。

「唔...的確做得非常相似。」
我臉色頓然一沈，腦海裡的記憶一剎間湧現出來，再也沒有任何的胃口食慾。

一個人心情不好的話，世間最美味的食物薯條也會變得淡而無味。

勉強吃下那道素食壽司套餐後，我隨意的拋下一句「味道太淡」的評語，便匆匆趕回醫院的解剖室。

「師父，早晨! 你來得非常合時! 一小時後將會有一首遺體緊急送往過來，我正想致電給你呢!」
蘇眉坐在預備室辦公桌那一方，桌上擺放了各式各樣的解剖學書藉，非常凌亂。

「唔，那麼我們開始進行預備功夫吧!」
我拿起了桌上那份警方寄送過來的簡短案件報告，務求以最短的時間了解案件的內容;
早上九時正有人報案發現碼頭旁有一名浮屍，鑑證人員初部認為死者死亡時間超過二十四小時.....

就在我閱讀文件的期間，我隱弱感受到周遭的氣氛變得有點不尋常起來，尤其的是我完全聽不到蘇眉那道擾人刺耳的聲音。

又可以連番落壽司故度

薯仔生日快樂

生日快樂

飲食仲有好多喎
板長、貓時cafe、茶餐廳（滑蛋牛排飯）、醫院隔離素食餐廳既茄子批 等等

學廚必去中華廚藝學院同西餐

運動方面，打羽毛球就要去源禾路體育館

第一次睇呢位作者薯巴d故

幾好睇
希望係認真故，唔好睇脾下變膠或者加甜

btw薯巴宇宙好似好廣闊咁
無睇以前d故會唔會睇唔明白

我勸你唔好咁大期望
佢啲故出名鳩

係繽紛

新讀者留名

甜就一定唔會 ，膠就見仁見智

無睇以前d故唔會太大影響，可能會有少少無咁投入

一睇就知今次係認真故

多謝大家的生日祝福

認真繽紛
明架啦

Live 咗

我建議你好睇下佢以前啲故先，可能已經膠繽紛到你接受唔到

不過認真嘅我覺得個作者勁有心而且啲故係正嘅

好認真咁度啲繽紛位出嚟

有邊次唔係呢？

藍字為重點

睇完下兩篇你就唔會咁講

等你

姐係啲繽紛位係鳩度出黎 唔認真架....

認真地度啲繽紛鳩位出嚟都算認真嘅

「你在做甚麼!」放下手中的文件後，我大聲的對著蘇眉喝令起來。

「我在更換工作用的便服，好讓待會穿著解剖用的手術袍後不會太過焗促。」
蘇眉旁若無人的把上衣鈕扣逐個解開，意圖在這間預備室裡頭更換衣服，完全無視我這個距離她五步也沒有的型男存在。

「停!」
我以如雷貫耳的聲線叫停她的這番舉動，並隨手拿起了椅子上的那件皮外套，一手的覆蓋到她的身上。
「你要更換衣服的話，拜託你到更衣室去。
這裡是撰寫解剖報告的辦公室，周不時會有人出出入入，你這樣做的話並不太恰當。」

「嘖! 我又不是全裸示人，怕甚麼?
哦....師父難道你是在害羞嗎?」
蘇眉展示出一道鬼魅的笑容鈄視著我，使我整個人感到非常的不自在。

「我最後說多一次，到女更衣室更換衣服!」
為了明確表達我的意思，我用力的把手中的文件拍打在不銹鋼桌上，發出一下沉重的啪聲;
看到我一臉正經的模樣過後，蘇眉一臉沒趣的哼了一聲，拿著替換用的衣服默默的前往女更衣室去。

呼....
這個蘇眉在讀醫時期到外國留學一年而已，思想竟然這麼快的便被同化得這麼開放起來...

我之所以堅持蘇眉一定要到女更衣替換衣服，原因是我的女朋友經常會無預警地過來探班，若不經意的被她看到蘇眉在我面前脫下衣服的話，後果將會不堪設想，比核彈發射更為恐佈。

「不過.....想不到蘇眉的身材也是挺誘人的。」
我低頭繼續閱讀案件報告之際，腦海裡不自覺的憶起剛才的畫面，頭腦些微的被沖昏了起來。

人死後的一兩個小時左右，停留在體內的血液會聚積在不同的身體部位，形成所謂的紫紅色屍斑。
死後四小時，屍體會變得僵硬，各關節部位因著肌肉硬化的緣故而無法扭動。
若死後超過二十四小時的話，屍體便會開始進行腐化，身體的顏色變成深綠色或啡色，而屍身各部位均會呈現脫皮、發脹、起水泡及流出屍水的現象。

在我面前的這首屍體，正正符合死後超過二十四小時的徵狀，而且大概是因為漂流在大海中一段長時間的關係，發脹及腐化的程度非常嚴重，就算戴上俱高度防隔功能的口罩亦能嗅到一陣陣強烈的異味。

「蘇眉，給我拿來電動剃刀!」

在我處理過的案件當中，絕大部份的致命原因均是頭部受到重創或猛烈的衝擊。故此在量度過屍身的身高重量與及拍下照片過後，我通常第一時間會做的就是把死者的頭髮剃下，觀察頭部表面有沒有明顯的傷痕。

「師父，你要剃這條鹹魚的頭髮嗎?」
雖則蘇眉跟我一樣戴上了口罩，但我可以從她的眼神中看得出她正處於將近嘔吐的臨界點。

「蘇眉! 我已經強調了很多次，對死者必須保持尊重，不能替他們起花名!
若你再胡亂說話的話，我會立刻要求你離開解剖室!」
我嚴正的作出警告，表示不想再聽到任何對死者持有不敬的用詞。

「對不起，師父，我不會再犯的!
只是因為那陣氣味真的太過相似，我不小心衝口而出而已。」
蘇眉慌忙的鞠躬幾下，雙手遞上電動剃刀，示意自己不會再犯。

「唔..若果你真的是頂不住的話，你可以隨時離開這裡先行休息一會兒。
這次的異味的確是非常強烈，一時之間的確是較為困難適應的。」
我接過電動剃刀，駕輕就熟的把死者的頭髮剃下，放在專用的膠袋裡作隨後之用。

「沒事! 我頂得住的!」
蘇眉咽了一大口口水，雙手拳頭緊握，以行動表示會堅決留守在崗位裡頭。

老實的說，就算她現在真的「投降」離開解剖室，我也不會對她作出任何的怪責或責備; 這首屍體散發出來的氣味對一名新手法醫來說，的確是一個非常巨大的挑戰。

「唔，那你好好觀察著我的動作吧! 首先........」
在隨後的四小時裡頭，我一邊展示著自己高超的解剖技巧，一邊耐心的對她作出講解。每一下落刀的因由及背後原意，我均清清楚楚的向她列明，確保她真的是明白後才著手行動起來。

胡亂下刀剖開身體然後取出裡面的內臟，這並不是解剖，而是屠宰。

完成取出內臟的過程後，能夠把屍體的外貌恢復成為未解剖前的模樣，才是真真正正的解剖。

啪! 啪! 啪!

連綿不斷的鍵盤拍打聲，彷彿就是在演奏著貝多芬第九交響曲的歡樂頒似的，輕快且有力。

撰寫解剖報告對我來說可謂是家常便飯之事，我把剛才那首浮屍各個可疑的地方逐一以簡潔的英文用詞準確作出描述，不作任何花巧或浮誇的修飾;
解剖報告所需要的是客觀及俱科學性的精簡鈙述，而不是閒情小說裡頭那些能夠給予讀者無限幻想空間的吹噓之談。

花了好一段時間，我的那份解剖報告已到達接近完成的階段，屍體各部位的圖片亦已編輯得七七八八。

呼...
要是現在有一杯熱咖啡在檯頭面前，那將會是一件多麼美妙的事情呢?

在這個念頭生起的一瞬間，我很自然的便轉起身來，差遣身後的那名新手法醫替我沖一杯特濃黑咖啡。

「蘇.......」
就在我準備說出自己的要求之際，只見她聚精會神的在重溫我剛才解剖屍體的影像片段，並不斷的在筆記本上節錄裡頭的重點及值得留意的地方。

看到此情此景後，我瞬間的打消了對她作出差遣的想法，輕聲道
「我準備去茶水房沖製一杯黑咖啡，用不用順手幫你沖製多一杯?」

「哦! 多糖少奶。
唔.....順道拿一盒紫菜魚仔餅過來吧!」
她毫不客氣的對我作出差遣，視線一直的停留在攝錄機的影片裡頭，顯得我親身服待她是一件非常應份的事情。

呼.....
看在你剛才能夠捱過屍體的異味及這麼勤奮的作出複習份上，我就啞忍這一次，下不為例!

啪!
我大力的關上大門，二話不說的便往茶水間的方向出發。

「黃金機會!!」蘇眉耳朵貼著大門，確認聽不到我的腳步聲過後，立刻一枝箭的走到我的個人電腦面前。

「剛才裝模作樣的扮作一名謙謙君子，直言不會觀看老娘的脫衣畫面?
我呸!
不要讓我找到你電腦裡頭藏著甚麼的色情影片，我一定會拍攝下來，必要的時候拿出來威脅你!」
蘇眉「眉飛色舞」的樣子，滿心的期待能夠盡快我的「痛腳」。

「X檔案?」
茫茫大海中，她憑著女人的直覺找出一個可疑的檔案名稱，亳不猶疑的便雙擊打開起來。

X檔案裡頭擺放了無數個不同名稱的檔案夾，有一個名叫「孫旗」的檔案夾秒速吸引了她的眼球起來，裡頭收藏著數百張以一連串以英文字母及數字命名的照片。

「孫旗? 那不就是昨天在葬禮上與他談得興高采烈的女刑警?
難不成...他們有著不可告人的關係!?」
蘇眉整個人的心跳急劇加速，情緒無比的興奮，隨意的打開了文件夾裡其中的一張照片。

「這....這是...?」

「這是她老公畢時的遺體照片。」
我把一盒未開封過的紫菜魚仔餅拋到她的面前，輕聲的嘆了一大口氣。

畢時死左

畢時 btw啲屍水其實係咩

第一個死既時
點解要咁對畢時

畢時死左有少少接受唔到添

呢個故個時間係幾時？

畢時

畢時死左
的確係意想不到會整死左佢

畢時RIP

今集唔只有啪啪啪，畢時仲要死埋
你對得住孫旗咩

關唔關五毛事

真係意想不到嘅出場方式

我無深究過

生老病死是人之常事

佢一定唔會白白犧牲

一定係替身黎架

大後期

由四季到素食店一路都係壽司，就已經暗示出佢要咁樣出場

「天網恢恢，疏而不漏嗎?」
我嘆了一大口氣，低著頭看著地面，譏笑了幾聲。

除了他，還有誰

真.畢時

畢時
Btw同時睇緊你三個故，有三條時間線，感覺好奇妙

三條時間線為 前 中 後 ，希望你唔會亂

阿旗做嘅？

五毛

時仔死咗 負皮

斷時比人整左落黎，畢時去做住佢份工先

黃，甘，牛，貓，羽，賈時： 黑人問號

一時退卻，一時再起

頌

賈時又係邊個黎
我追哂喇
除左以上時仔，仲有路過嘅韓時，朱時，斷時，克時，陀時，同埋本故主角理時真，十二時齊喇！

解剖屍體從而找出致死的原因，除了能夠還死者一個公道之外，某程度上亦能安撫死者家屬的心靈。

在解剖過程裡頭，當我遇上一些較為棘手或疑點重重的案件的時候，我均會把所有與案件相關的資料整合成為一個文件夾，收納在名為X檔案的文件夾裡頭;

蘇眉現時所打開的那個「孫旗」文件夾，正正就是X檔案裡頭數百個文件夾裡頭的其中一個。

我凝望著電腦螢幕上的那張血淋淋的照片，百般思緒盡在心頭，隨手拿起了一塊放在桌上的香口膠咀嚼起來。

我自小便培養出一個「健康」的良好習慣，每當我感到氣餒或不如意的時候，我均會不斷的咀嚼香口膠起來;
這之所以稱為良好的習慣，原因是很多人在這個情況下均會選擇吸煙喝酒來忘卻一切，相對之下我這個咀嚼香口膠的辦法更為健康，比賭神的朱古力更為經濟。

「師父，請你聽我解釋....」
蘇眉沒料到我會在這麼短的時間回來，一臉慌張的樣子，企圖為自己的行為作出狡辯。

「咖啡機裡頭的熱水正在沸騰著，我生怕你等待太久會感到肚餓的關係，所以特意把紫菜魚仔餅帶回來給你。」
我沒有心情聆聽蘇眉的廢話，食指指著桌上的紫菜魚仔餅，目無表情的坐在一張木椅上。

「我....我...」
得悉我提早回來的目的過後，蘇眉紅著臉默默低頭，對於自己的所作所為感到非常慚愧。

「你在呆愣甚麼? 還不打開魚仔餅的包裝!」
我一臉無神的看著她，詢問她為何不吃下我帶回來的魚仔餅。

「是的! 是的!」
蘇眉連忙點頭，啪的一聲打開了魚仔餅的紙盒包裝和裡頭的膠袋，雙手奉上遞到我的面前。
「師父，請吃!」

儘管蘇眉展露出一臉殷勤的樣子，我依舊板起一道沒有表情的樣子，淡然道。
「魚仔餅之中，我只吃海星及八爪魚形狀的。」

聽到我的要求後，蘇眉迅速的在茫茫餅海中抽起了幾塊海星形狀魚仔餅，放在右手的掌心裡頭。

而正當她準備把「被選中」的魚仔餅交到我手中之際，我突然間拋出了一句說話起來。
「畢時是一間連鎖壽司店的總裁，事發當日的早上，他在總店裡頭吃下即將投入市面的新產品—雞泡魚壽司，呼吸感到困難，送院後最終診斷為不治。」

「雞泡魚壽司? 他中了河豚素的毒嗎?」
看到我沒有意欲接下海星魚仔餅過後，蘇眉啪一聲的把所有海星擅自吞下肚裡，對我作出詢問。

「起初我的第一個想法跟你一模一樣，但隨後當我得知他擔任壽司店總裁接近十年有多後，我便感覺到事情非常的可疑。

是問一個在壽司界踏足了這麼多年的男人，會否真的輕易犯下中河豚毒的這種低級錯誤呢?」
說著的同時，我打開了另一塊香口膠的包裝紙，把今天的第二塊香口膠放到口腔裡頭。

「可能忙中有錯吧! 意外就是意料之外嘛!」
事不關已的蘇眉聳了一下膊頭，一手的抓了十數塊魚仔餅放到口中。

「唔.....真的是意外嗎?」
我打開了「孫旗」文件夾裡的一張圖片—畢時逝世前十分鐘的那張心電圖，振振有詞的說。

啪! 啪!
我最愛的海星及八爪魚形狀的魚仔餅洽時的從蘇眉手中脫出，啪的一聲跌在地上。

「沒有可能的! 這明顯就是典型的Long QT Syndrome!
河豚素毒理應不會引起Long QT Syndrome的，畢時是否先天性有著相關的基因缺陷呢?」
蘇眉看到心電圖的形狀後，整個人為之一驚，完全沒有為意手中有數塊魚仔餅跌到地上。

「沒有。」
我斬釘截鐵的說。

「這麼奇怪?為甚麼會這樣的...?」
蘇眉整個人進入了沉思的狀態，思索著其他的可能性導致Long QT Syndrome的發生。

「特非那定(Terfenadine)，化驗部門在雞泡魚壽司的表面及畢時的胃液中發現到特非那定的存在。」
說出這道事實後，我不禁倒抽一口涼氣，完全的想不透為何兇手要使用此藥物下手殺人。

「特非那定? 那不是已經在九零時代中期停產了的嗎?
三十年前的藥物為何會出現在雞泡魚壽司裡頭的?」
蘇眉一邊的說著，一邊不自覺的再度把數隻海星八爪魚放生到地上。

多謝你收睇

賈時咪係西菲利阿爸，食西冷牛扒個位警司

韓時你唔提起我都差點唔記得

陀時是誰

食西冷牛扒，我記得係自助餐，但load左好耐都load唔到幾時食過自助餐，原來係前兩篇文
Potato universe橫跨左前年12月19日至舊年10月26日再加羽時時空同法醫時空同步更新，個腦資訊量嚴重overload

某個恐怖故主角呀

希望你唔會太亂 不過就算搞唔清楚人物關係都唔緊要，當獨立故咁睇完全無問題的

恐怖故主角 黑歷史

想睇返 有冇link放上嚟畀大家觀摩

請善用起底功能

竟然追漏 黑色聖誕樹

其實好似幾有趣

推左一推 方便大家

入黎1次推1次

唔講都唔知有啲咁既野

push

特非那定(Terfenadine)是第一批醫治過敏性鼻炎而不帶鎮靜作用的藥物，在九十年代期間深受病人歡迎。
遺憾的是，在藥物發售到市場的幾年之間，有著無數的服用者個案因吃下該藥物導致心臟衰竭而死。
其後，有實驗團隊證實該藥物會影響心臟的某隻名為hERG的蛋白質，引發起心律不正的現象，導致服用者死亡。

最「瘋狂」的是，在特非那定標榜為安全藥物的期間，同期有一隻名為西沙必利(Cisapride)的醫治胃酸倒流藥物均被揭發會影響hERG蛋白質，引發副作用心臟衰竭。

時至今日，科學家在個百種的非醫治心臟病藥物的經驗得出，該hERG蛋白質是最容易引起心臟衰竭問題的元兇。這亦促使了製藥業的行內定下了一道守則，任何藥物進行人體試驗之前，必須證明藥物不會影響hERG蛋白質的功能。

「若果在雞泡魚壽司表面裡頭發現有外來特非那定藥物的話，即是代表有人蓄意謀殺畢時吧?
元兇就是那個製作雞泡魚壽司的師傅?」
蘇眉冷靜了下來後，理性地分析案件的來龍去脈。

「這明顯是蓄意謀殺，但元兇大有可能並不是那個壽司師傅。
至少，畢時的妻子孫旗堅決表示兇手是一名叫作孫五無的男人，只不過這只是她的推測，並沒有任何充份的證據可以作出證明。」
我吃下第三塊香口膠，仰高頭無奈的倒抽了一口涼氣。

「唔...我也是女人，心底裡非常明白女人的直覺是非常準確的。
但她又為何能夠斷言壽司師傅並不是其中一名幫兇呢?」
蘇眉此時才察覺到跌在地上的魚仔餅，一臉不好意思的逐塊逐塊執拾起來。

「那名主謀並不是直接的把藥物塗在雞泡魚的表面，而是間接的用上了納米技術的這個渠道。」
我打開了檔案夾裡的幾幅顯微鏡照片，詳細的講解兇手下兇的方式。

所謂的納米技術，故名思義就是把物料做成納米大小的體積;
一米(m)的千分之一，我們稱之為毫米(mm)，亦即是厘米的十分之一，普遍間呎裡頭的一小格距離。
而這一小格的千分之一，我們會稱之為微米(um)。微米的千分之一，就是納米(nm)。

納米技術聽上來好像是一種非常高級的技術，但其實我們日常普遍所吃下的食物，大多數均運用了納米技術於其中。

肉腸的腸衣裡頭，其實蘊藏了無數的鐵氧化物納米粒子作染色之用。
香口膠及糖果的光澤，全賴著二氧化鈦納米粒子而起。
鹽、糖霜，各種香料之所以這麼「順手」，其流動性的起因乃是因為加入了二氧化矽納米粒子於其中。

除了特意把納米粒子加入於食物裡頭外，生產商亦會在包裝食物的膠袋裡頭用上納米技術，把帶有銀成分的納米粒子注入其中，消滅或抑壓微生物的生長。

在這個情況下，我們或多或少會不經意的吸入了包裝裡頭的納米粒子，這些粒子會否影響人體安全還尚在激烈討論之中，不過大多數科學家均認為並不會對人體作成任何影響。

「我們發覺到主謀特意把特非那定藥物注入在銀納米粒子裡頭，透過包裝用料途徑把藥物帶到雞泡魚之中。
能夠準確作出這樣的安排，那個主謀一定具備了非常優秀的科學知識，來頭一定不簡單。」
我指著顯微鏡上的納米粒子圖片，對於兇手的這種深謀遠慮的殺人手法感到不寒而慄起來。

「從種種跡像看來，那個兇手應該是一個非常狂妄自大的人。」
蘇眉一臉正經的樣子，露出一道深不可測的眼神起來。

「唔..為何你會有這樣的想法呢?」
我輕聲的作出疑問。

「若果他有能力把藥物注入在包裝紙裡的納米粒子，為何他索性的不把河豚毒注入在納米粒子裡頭，而是特意用上特非那定呢?

這只有一個可能性。

他想利用特非那定所引致的心電圖結果，誘導我們找出他運用了納米技術來作出暗殺的這個真相。

他生怕若果他用了河豚毒的話，我們會誤以為畢時是死於吃下雞泡魚裡頭的毒素!

這個人，是在藐視著我們，公然的在挑戰著我們!」

延伸閱讀:

hERG蛋白質

食物納米技術:

取自食物納米技術文章，黑線的距離為100納米，圖為二氧化鈦納米粒子

精彩

好正 快啲將五毛繩之以法啦

薯仔寫科普文好似特別順手咁

唔洗諗 渾然天成

慢慢出多啲文訓練下

太專好似無咩人睇，都係加重番繽紛成份好似吸引啲

繽紛去隔嚟

睇呢啲專科科普好開心

係專 但有畢時智破五毛陰謀feel

真 覺得好好睇

五毛係清唔走的

咁繼續採用這個風格

畢時人都死咗，智破唔到

不過至少佢智破過五無的梅酒計劃

有無得比佢假死
第一個主角就咁死左好慘
仲諗住最後可以12個時仔一齊BBQ薯仔

科普呢邊，繽紛過隔離

無假死 ，之後會係其他故會見番佢㗎啦

麥記故

牛丸故

公然的在挑戰我們?

那時候的孫旗，也同樣說出了這句話呢.....

「理法醫，請你務必要盡力找出我老公的死因!
我擔敢肯定他一定不會是因為中上河豚毒而死的，當中一定另有內情!」
在把解剖同意書交給孫旗簽署的時候，她滿臉淚痕一臉憔悴的樣子，跪在地上哀求著我;
這種聲淚俱下的場面對我來說可謂是司空見慣，每一次死者家屬簽下解剖同意書的時候，他們均會用上層出不窮的方式請求我出盡全力，有好幾次更有人拿著𠝹刀對我作出威脅，最終要警察前來平息事件。

「請你大可放心! 找出死者的死因是我的責任來的。」
那時候我早已看過死者畢時的心電圖，心裡早有分數河豚毒並不會是致命的主因。

「他的仇家是一名科學家來的，理法醫你一定要細心觀察每一個細節!!
你有沒有聽過CRISPR呢? 那名仇家的科研領域就是CRISPR技術，他很有可能....」
孫旗嘮叨不斷的跟我作出講解，完全沒有任何意圖讓我離開。

「我有聽過，亦都非常了解，請你放心!
若你再繼續這樣耽誤我前往進行解剖的話，你將會是我無法找出死者致命原因的元兇!」
拋下這句話後，她一臉不好意思的樣子，不斷點頭道歉，讓出一條「生路」把我放行。

過了好幾天，當我把納米粒子的發現跟孫旗作出解釋後，她的第一句說話就如蘇眉所說的一樣，有人正在公然的挑戰公義。

「法醫的責任純粹就是找出死者的死因。至於所謂的公義不公義，就只能由法官來定斷了!」
我目無表情的作出回應，表示這並不是我能夠作出定斷的事情。

「法官嗎...?」
她低頭嘆了一大口氣，整個人如同行屍走肉似，喃喃自語黯然離開。

雖然暗殺證據明確的存在，但警方事後卻利用一堆不明的原因把這案件放在一旁，任由時間沖淡一切。
我曾經向警方部門作出查詢，表明這是一件謀殺案件，必須作出跟隨，但其後他們的答覆就是「不要多管閒事，我們自有分數。」，更暗中派人對我作出暗示，不要再插手在這案件裡頭。

此地無銀三百兩，他們這番舉動正正的表示著內裡一定藏著不可告人的秘密。
正正因為如此，我才特意的把這案件的所有資料放進「X檔案」的文件夾裡頭，以作日後參考之用。

「唔，此案件的殺人方法的確是非常詭異，但師父為何你會特意的用孫旗這個名字來命名這個檔案夾呢?
難不成你想...?」
蘇眉露出一道邪惡的笑容，故意作出數下「舔舔脷」的舉動。

「食物可以亂吃，說話絕對不可以亂說!
我和我的女友關係一直非常良好的! 更何況的是，她已經有一個幾歲大的兒子..」
我嚴正的對蘇眉作出聲明，表示這件事並不適宜用作開玩笑之用。

「哦....但是，食物真的是可以亂吃嗎?」
蘇眉指著螢幕上的那件雞泡魚壽司，一臉得戚的說。

「你......」

啪! 啪! 啪!

「進來!」
敲門聲響起過後，一把男聲表示可以進入房內。

「黃警司，你好! 我是孫旗刑警!
請問你召我過來有甚麼事情呢?」
孫旗一身整齊的制服，對著面前素未謀面的黃警司作出敬禮; 在這一天的早上，她接到上頭的通知，一名棣屬於不同警區的警司要求親身與她會面。

「孫旗刑警，不用這麼拘謹! 叫我子揚便可以了!」
他說著的同時，以眼神示意孫旗把門關上，表示接下來的說話並不能讓外人聽到。

「子揚...警司，請問你找我過來有甚麼事呢?」
把門關上後，孫旗依舊與這名黃警司保持一定的距離，以防他會以下犯上作出任何無禮的事情。

「唔....我看過你的背景檔案，你本身是一名中學教師，隨後你老公死後，你才覓然加入警隊效力。
這幾年來你破案無數，深受上司賞識，一直平步青雲...」
黃子揚警司一邊揭開孫旗的警隊記錄，一邊點著頭的表示欣賞。

「子揚警司，我..並不是太明白你這番話的意思....」
這名第一次見面的警司亳無先兆的對她作出讚美，使她感到有點受寵若驚起來。

「哈哈! 看來，我還是開門見山的說吧!」
說罷，黃子揚警司收起了原先的笑容，以著銳利的眼神審視著他面前的這個人。

「你放棄教職加入警隊的原因，是否就是為了親身拘捕孫五無這個人呢?」

時間係黃警司訓完幾年出返黎？

子揚

時間係未訓嗰時

正義嘅勢力出現了

正義必定為弱勢的一方

「第十三個印...第十四個印....
嘩! 理醫生，若果把今天早餐計算在內的話，你總共集齊了十五個印仔，明天只要你出示這張卡，你便可以免費享用我們店鋪裡面的任何早晨套餐啦!」

那名笑容如陽光一般燦爛的少女收銀員，啪的一聲在優惠卡裡頭蓋上一個綠色蔬菜圖案印仔，滿臉興奮的說著。

「哦? 那真是太好了!」
我一臉微笑的把蓋滿印章的優惠卡放在銀包暗袋裡，把拉鏈緊緊扣上，確保這張神聖的優惠卡不會無緣無故從銀包裡頭掉出來。

這間素食餐廳最近推出了一個「醒神顧客優惠計劃」，每逢光顧餐廳一次的話便會獲得一個印仔，集齊十五個印仔的話便會獲得免費享用一次早餐的機會;

對於我這個熟客來說，光顧餐廳十五次可謂是一件易如反掌的事，毫無難度可言。

在把集齊十五個印仔的優惠卡放進銀包裡的那一刻，我靜俏俏偷喵了餐牌一眼，目光停留在售價最高的那一行。

「佛跳牆早餐，明早我吃定你了!」
我心底裡暗自偷笑，滿心期待著明天早晨的來臨。

「唔...理醫生，其實我有一個小小的問題想請教你...」
在等待廚房出餐的時候，少女收銀含羞答答的樣子，神情及語氣流露著一絲絲的尷尬。
「我最近發覺了自己的腰圍有些少的增長，你有沒有一些有效的減肥方法可以推介給我呢?」

「增張? 你在說笑吧!
你身材一直以來也是這樣的苗條，我完全看不出你有任何減肥的需要呢!」
這番說話看起來就像是一道虛假的甜言蜜語，但我可是真的由心而發說出來的。

「理醫生，別玩我了! 我可是在認真請教你的!
究竟你是有甚麼秘訣把身型操得這麼健碩的，完全看不出你有任何肚腩的徵狀。
你是不是每天也會去健身室的呢?」
少女收銀聽到自己的身材被稱讚為苗條後，隨即擺出一道右手蓮花手，意圖掩飾自己正在暗地裡竊笑。
然而，當我聽到自己被冠以健碩的稱號後，亦洽時深呼吸一大口氣，作出「縮肚」的行為。

「哈哈! 我並沒有去做健身的習慣，只不過我早晚洗澡前也會做現時潮流興起的『7 minute workout』而已!」
在「縮肚」的狀態下，我一口氣的把整句話說出來，當中完全沒有作出任何的停頓。

「哦! 這個我知道! 是不是那個三十秒劇烈運動、十秒休息，不斷循環持續七分鐘的那個運動?
我記得它有一個學名的，好像是高強度....」
少女收銀一臉懊惱的樣子，努力嘗試憶起正式的學名。

「高強度間歇式訓練，有研究指出七分鐘的高強度間歇式訓練所消耗的卡路里，大約是一小時騎單車的運動量呢!」
我豎起食指，裝出一名學者的姿態作出講解。

「嘩! 世間上竟然有這麼便宜的事?
那麼理醫生你早晚各花七分鐘做一組的話，那豈不是等於每天騎了兩小時單車?」
十四分鐘的時間換取兩小時的運動量，少女收銀雙手掩著嘴巴，完完全全的被這道驚人的消息震懾了起來。

「理論上的確沒錯...但你千萬不要看少那七分鐘，那可是人間地獄來的!」
我不自覺的回想起我第一次作出嘗試的時候，身體在初頭的兩三分鐘已經冒出大汗起來，二頭肌及大脾的位置感到無比的酸痛，軟乏無力。

「唔! 待我今天放工回家後，我便身體力行的嘗試一下吧!
那麼飲食方面呢? 我經常看到社交媒體上面的大隻佬經常展示自己的白洽雞胸肉配椰菜花餐單，其實有沒有必要這樣做呢?

一想起到那塊乾如柴的雞胸肉，我就已經完全沒有胃口....真的不明白為何他們這樣的還可以吞進肚裡....」
少女收銀擺出一副生硬的笑容，表示自己絕對無法忍受把白洽雞胸作為正餐的這個行為。

「唔...若果你真的只是想減肥的話，當然並不需要去到這樣極端的!
若情況許可的話，就儘量減少吸取碳水化合物吧! 這對減肥來說已經有著很大幫助的。」
我右手隨意的揮了數下，示意減肥的方式多的是，白洽雞肉絕對並不是唯一的途徑。

「哦! 哦! 這個說法我有聽說過呀! 碳水化合物即是糖呀嘛!
作為一名可樂的熱愛分子，我每次也會要求把原味可樂轉為無糖健怡可樂呢，盡量減少攝取糖粉呢!」

「咳! 那你就真的是大錯特錯了! 無糖健怡可樂某程度來說比原味可樂更為『有害』，更容易導致癡肥呢!」

Coke Zero

「第十個時仔...第十一個時仔....
嘩! 薯仔，若果把未寫的故計算在內的話，你總共集齊了十二個時仔，日後只要你在山頂大叫「 召喚十二時」，你便可以召喚出沙屯巴來滿足你的一個願望啦!」

唔飲可樂揮手區

完全唔知紅包同黑色可樂有咩分別

收銀妹妹幾正 近排都同班朋友討論緊zero 等睇薯仔點講

紅色同黑色可樂一樣咁難飲

唔好飲

我要一百億港幣

一年飲唔超過一罐

紅色好飲啲，好似係

zero
我預言二十年內 coke zero會全面下架/用新產品代替

好多不好可樂中人

知係咩 不過送都唔飲

宜家啲薯仔咁貪心

點解飲代糖嘢 飲完個口會好怪？

送我會飲

有錢有薯片有酒

應該係潛在記憶的問題，大家口味唔同

味蕾機制故事後期會講，會駁番去金舌頭嗰邊
蛋牛治我一直都想深入講解下金舌頭的運作原理，不過驚會嚇走好多為咗睇繽紛情節的讀者所以無寫到，依家分開兩個故我就可以盡情寫下

Zero好難飲

同沙示有得揮

戒咗幾年揮手

btw 增張長

飲紅唔飲黑

紅黑紅紅黑 就係咁簡單

黑飲過一次，一飲「嘩屌，乜撚野味嚟 」

我已經唔記得係咩味

伏味

新讀者留名 終於追曬你啲故

用咗幾耐睇哂

3日

皮已正 高汁故 live左 留個名先

癡肥、二型糖尿病等等的疾病在全球上均有上升的趨勢，普羅大眾在飲食方面的警覺性亦因而變得越來越高。

食物工業商有見及此，特意的在某些產品上加入增甜劑 (俗稱代糖)，標榜產品的卡路里成份為零或接近為零，意圖捕捉現今二十一世紀甚麼均要追求「健康」的客戶市場;
增甜劑大多為無法或較難被人體吸收的物質，故此頂多只會在人體裡構成微量的卡路里。

增甜劑亦有人工及天然之分，最為令人熟悉的天然增甜劑是木糖醇(Xylitol，廣告稱之為曬駱駝，取其英文發音)，木糖醇產生出來的熱量非常之少，每克約提供二點四左右的卡路里，其特性是無法被口腔裡的細菌發酵為酸，不少研究指出咀嚼含有木糖醇的香口膠可有效維持口腔的酸鹼平衝。

之於人工增甜劑方面，較出名的有阿斯巴甜(Aspartame)、三氯蔗糖(Sucralose)及糖精(Saccharin)，在普遍的健怡飲品及早餐穀量食品均能找到。

人工增甜劑會否對人體做成傷害一直是科學家們在激烈爭論的話題，美國食品藥品監督管理局(簡稱FDA)在還沒有得出共識之下覓然批准數種增甜劑進入市場，形成今時今日各種健怡飲品充斥在世界各地超級市場的局面。

然而，諷刺的是，現今的科學家已開始逐漸達成共識，經常吸取人工增甜劑絕對會對人體做成傷害!

「有害? 理醫生，你不要嚇我吧!
健怡可樂的『糖』份不是會無法被人體吸收，全都排出體外的嗎?」
少女收銀聽到我說無糖可樂更為有害的時候，雙眉頓時一皺。

「沒錯! 你說得一點也沒錯! 那些糖粉的確是會排出體外，但問題是在排出體外前的期間，這些非天然的糖份會影響腸道菌叢(Gut Microbiota)的生長圖譜，做成菌群的組成改變，對人體健康做成傷害。」
我展露出一臉認真的模樣，表示自己並不是在說笑。

「腸道菌叢? 這是甚麼來的?」
少女收銀食指放在嘴前，裝出一副可愛的模樣，作出疑問。

「腸道菌叢是指棲息在人體腸道內的細菌族群，它們透過消化我們進食的食物獲取營養從而生長，然而它們可不是白吃白喝的，它們在我們的免疫系統裡飾演著非常重要的角色，負責控制全身的免疫力及發炎狀態，與我們保持著共生的關係。」
我盡量不作出過度深入的講解，不使用任何的學術用語，以免會把她悶到起來。

「哦! 哦! 哦! 腸道健康呀嘛! 我懂呀! 益力多裡頭的益生菌呀嘛!」
少女擠出了一道尷尬的笑容，試圖繼續把話題延伸下去。

「哈哈! 沒錯! 飲用益力多的確是會短暫性增加腸道裡某一種益生菌的!」
我輕輕一笑，豎起拇指，給她作出一個鼓勵。

若腸道裡的細菌被過度抗生素或被其他原因殺死的話，腸道感染、肚痾發燒等等的情況便會可能發生，最有效的治療辦法就是把健康人體腸道裡的細菌移植到病患者的體內，醫學稱之為糞便移植( Fecal Microbiota Transplant, FMT)。

糞便移植這種治療手法源自中國，在十六世紀李時珍，非理時真，本草綱目曾作出這樣的記載:
「攪腸沙痛，用母豬生兒時拋下糞，日干為末，以白湯調服。」

李時珍把屎與水的混和之物稱之為黃湯，表示可醫治無數與腸狀有關的病痛，其箇中的原理就是把健康人體腸道裡的細菌移植到病患者的體內，補充所缺乏的有益腸道菌叢;
他的這番記載經常被無數不學無術的人取笑，笑稱他是神棍一名，竟然會想出吃糞的這種瘋狂治療方法。

現時今日科技先進，當然不會叫患者忍辱負重喝下黃湯，而是把損贈的糞便與生理鹽水混合，經過離心機的處理過後把液體透過管道注入在患者的大腸內;
雖然糞便移植這個手法在很多人的眼中均無法接受，但現今的治療成功率達九成以上，沒有任何副作用，唯一的壞處就是大多數保險公司均不會對此治療方式作出投保而已。

「唔...理醫生，說了這麼久，你還沒有向我解釋健怡可樂內的代糖對人體作出的影響呢?」

3日算快啊 壽司故劇情最好??

多謝支持

你現在聚腳於學術台

可以睇埋薯仔其他故架
好似壽司故 蛋牛治咁

仲有黑暗聖誔樹

仲有斷間

但唔好再睇 城門河鯊魚 同 樓主冇樓 呢啲黑歷史

科學故仔台

你去飲黃湯啦

係 啲鬥智位好好笑

原來我未睇貓故

覺得好睇就好了
麥記故啲劇情我都編排得七七八八

心動不如行動

你未睇的話，蛋牛治故去貓時咖啡店嗰度唔覺好奇怪??

睇到 到時又可以見返畢時

咁推出既時間編好未

完哂依家嗰兩個故先，有拖無欠

喺冰島就凍死推下先

去冰島旅行 ??

唔覺

可能有都唔知

唔覺即係我功力深厚

過英國半年 開sem之前去玩下

一向都好崇拜你

咁開心 冰島有咩玩

都係睇景 同感受下暴風雪喺室外推返郁架車

咁嚴峻?
室外推車

琴日join左tour先知黃色暴報 今日覆到你真係

肯定你夜晚會好好訓

要留返條命睇薯仔嘅故

「在產品裡加入人工增甜劑的主要目的，就是為了讓飲用者嘗到甜味的同時，儘量避免吸取過量的卡路里與及防止血糖過度的飄升，減低癡肥及糖尿病的發生。

但是，現今開始有研究指出，這些人工增甜劑不但不能減低癡肥糖尿病的發生機率，更反而會助長這些疾病的發生。」

「吓...理醫生，你不要嚇我吧....
這麼重要的事情，為何報章雜誌沒有報導的呢?」

「學術研究的成果始終是需要一段長時間消化過後，才會透過媒體的傳播普及到大眾裡頭的。而且相關的研究大多是利用老鼠作實驗對象，要百分之百下定斷的話還是言之尚早。

但是在某程度上，這些研究成果的而且確在飲食科研界裡面響起了一個警號。」

在二零一四年，以色列一個科學團隊利用老鼠及人體的樣本，證明人工增甜劑會改變腸道菌叢的品種，導致血糖處於高企的狀態，增加患上糖尿病的機會。
這篇論文刊載於「自然」學術期刊裡頭，深受各界科學家的關注及響應，就連我這個外行人法醫也被吸引到起來。

他們把老鼠分成兩組，一組飲用普通的糖水，而另一組則飲用參照商業配方配製的人工增甜劑的糖水。

飲用一星期過後，科學家分別的把萄葡糖餵給老鼠，飲用普通糖水的老鼠在一小時過後血糖迅速的回復正常，但飲用人工增甜劑的那批一小時過後血糖則持續高企。

他們在實驗過程中發現到飲用人工增甜劑糖水的老鼠出現了腸道菌叢品種的變異，為了測試腸道菌叢品種變異會否與血糖維持高企有關，他們決定再做另外一個實驗，今次他們決定在糖水裡頭加入抗生素，阻止腸道菌叢品種變異的發生。

然後，新奇的事便發生了，兩組的老鼠餵食萄葡糖過後，同樣的能夠在一小時過後把血糖水平回復原狀，血糖不再高企。

為了再進一步證明飲用人工增甜劑糖水導致腸道菌叢品種變異，而這種變異是引致血糖高企的主因，他們採用了無菌老鼠作為實驗對象—
與普通的老鼠不同，無菌老鼠的腸道裡並沒有任何的共生細菌，整體的免疫力較為薄弱，容易患上癌症。

他們利用糞便移植的技術，分別的把飲用普通糖水的老鼠及飲用人工增甜劑糖水的老鼠裡頭的腸道細菌注入到無菌老鼠裡頭。

無菌老鼠的腸道裡本身沒有細菌，但經過糞便移植後，便一剎那的獲得了普通糖水及人工增甜劑糖水腸道裡頭的細菌。

然後，神奇的事情再次發生了，餵食萄葡糖後，注入了普通糖水腸道細菌的無菌老鼠一小時後便能把血糖回復至正常的水平，但注入了人工增甜劑糖水腸道細菌的一小時後血糖依舊高企。

這一系列的實驗，證明了飲用人工增甜劑的糖水會改變腸道細菌的品種，而其改變亦促使了血糖高企的發生。

其科研團隊後期召來了七名「勇士」，二十八歲至三十六歲平日沒有接觸人工增甜劑的五男二女，進行為期一星期的人體實驗;

這七名「勇士」在整整一星期的每一天裡均吸取了美國食物及安全局制定的糖精最高可攝取量，然後在第五至七日裡進行萄葡糖血糖測試。

七人之中，有四人的血糖水平在攝取萄葡糖後血糖持續高企，另外三人則表現正常。
實驗團隊再度利用糞便移植的技術，把「高企」的那四人腸道細菌及那「正常」的三個人裡頭的腸道細菌轉移到無菌老鼠的腸道之中。

然而，在萄葡糖血糖測試下，載有「高企四人」腸道細菌的無菌老鼠血糖一直處於高企狀態，而「正常三人」的無菌老鼠血糖很快的便回復正常。

這正表示，人類飲用人工增甜劑的糖水會導致自身腸道細菌品種變異，而其變異亦是導致血糖高企的其中主要因素;

順帶一提，團隊亦把那「高企四人」的腸道細菌品種與二型糖尿病患者的腸道細菌品種作出比較，發現品種的比率及多與少非常吻合!

「.......我本身今晚還打算利用健怡可樂炮製可樂雞翼的....
如今經理醫生你這樣的一說...我也不知道應不應該照原定計劃進行才好.....」
少女收銀被我這樣的嚇一嚇過後，隨即露出一臉苦惱的樣子，不懂得應該如何做才好。

「唔...凡事只要不要過量的話，問題應該不會太大的，放心進食吧!
又或者這樣，你今晚留下數隻可樂雞翼給我明天作早餐，讓我替你分擔一下吧!」

我這個玩笑不但解決了她的難題，而且亦能豐富我的明天早餐食材，簡直就是一石二鳥。

「哈，問題是她前幾天才弄了一道健怡可樂無鍚骨作晚餐呢!
這究竟算不算是過量呢? 哈哈!」
就在此時，我後方傳來了一道熟悉的男聲，若果我沒有弄錯的話，說出此話的人應該就是這間素食餐廳的老闆，默老闆。

「哦，默老闆，最近好像很少見你出現在餐廳裡頭呢!」
我轉身一看，微笑的說。

「唉，這陣子出面發生了很多麻煩的事情，沒有太多的時間在餐廳裡頭...

不過，我剛才無意中偷聽到你們在談論減肥的話題，令我想起了出面外間流傳的一個說法。

究竟食肉減肥這方法是不是真的可行呢?」

延伸閱讀:

薯仔寫嘅科學知識係有根有據信得過架可⋯⋯?
好努力去睇明嗰一連串實驗，結論係人工代糖引發糖尿病嘅機率更高

又，理醫生呢個早餐食幾多日先食完

又解釋翻一個月

繽紛時繽紛，認真時認真

當談及科學的時候，我唔會有任何的誇大，據理力說，如果覺得有錯的話歡迎隨時指出討論

無錯，人工代糖我認真認為少掂為妙，紅色可樂分分中比黑色更為健康。

[quote]又解釋翻一個月 [quote]

頂多用一兩篇解釋一件事，太長驚會太悶

好欣賞你透過寫故去講呢啲科學知識，一黎增加文章深度，二黎等我呢啲睇唔明學術論文嘅人增加知識

你令我諗起我有個親戚之前一日飲幾罐紅色可樂，後來轉飲黑色可樂，屋企永遠有幾箱存貨，而家佢真係有糖尿病

薯仔做科研係咪會訂埋本nature成日睇

姓默

我以為自己睇緊academic research

翻譯入門版

繽紛版

食肉減肥 之前考dse睇過但係已經唔記得左

引起糖尿病的原因有好多...

不過以為飲黑色可樂就可以避開糖尿的話，就一定大錯特錯

學校會訂實體版，通常大家會上網睇，唔駛訂

從大海裡經過嚴格篩選，薯仔品質監控，多重思考分析得出的版本

睇故記憶會深刻

糖尿病(後天個隻)唔係同血糖有關咩？
咁食少啲升血糖升得快嘅野有冇幫助？

短期一定有用，長遠我唔清楚，要搜集下資料

P.S.: 一型=先天，二型=後天

Dysbiosis點造成glucose intolerance
睇過下份野好似無咩提到

佢好間接咁聯繫上，無作出直接證明。

主要就係改變咗細菌品種後，佢哋的新陳代謝唔同咗，例如令到LPS增加，引起發炎導致insulin resistance，產生不同種類的short chain fatty acid促使腸道荷爾蒙的改變，導致肝臟及胰臟的新陳代謝改變等等。

以後黑可樂真係唔敢飲了

間中飲唔會有事，唔好日日飲就可以了

經你演譯完實記得

咁巴打你點睇天然代糖？
木糖醣or綠色可樂之類

木糖醇容易被人體消化，所以應該唔會太影響腸道細菌

綠色可樂係咩黎

澳洲有得買

走咖啡因

我想問無菌老鼠係點養出嚟，真係由出世就完全唔接觸細菌，咁樣體內會無菌？
同埋無菌老鼠一遇到菌係咪會好快死/受感染
，無接觸過菌，免疫力係咪差好多？

我都唔係好清楚 但出生後就一定會係無菌地方生長

巴打點睇奇亞籽 係咪真係可以當飯食

法國薯仔好似變左喺素食餐廳既理時真咁 要解答好多科學問題

為科普出力啊

我都唔係好清楚，不過佢有一些特質會觸及到後期的劇情，我得閒睇下相關資料先敢講

我都唔係識好多，要靠大家幫手解答

強勢一推

有文未

醉咗，未咁快有

「食肉減肥法嘛....
若果你明白箇中原理並正確實踐的話，這的確是一種非常有效的減肥方法。
只不過要作詳細解釋的話，將會花費一段非常長的時間，我看不如.....」

其實我前來這裡是想安靜的吃下早餐而已，向那位少女收銀講解代糖的事宜完全是一時無心引起的，我可沒有任何的義務需要繼續把這個減肥話題延續下去。

「理醫生，我們有的是時間，你大可慢慢坐下來作出講解的!」
默老闆意識到我希望中斷討論的意圖，當場插嘴阻止我繼續說下去，並轉身對著少女收銀作出呼喝。

「喂! 你快去叫廚房炮製一道佛跳牆早餐給理醫生! 入我的帳!」

「要你突然破費，這好像並不太好意思呢，默老闆....」
我口中雖然是這樣的說，但心裡卻是沾沾自喜，感覺就是無意中由經濟客位升級到頭等客位這般的興奮。

「呀...甚麼破費不破費，這間店鋪是我的，我喜歡如何做就如何，哈哈!」
洞悉到自己的「佛跳牆早餐」計劃粉碎了我中止討論的想法後，他瞇起雙眼作出大笑，順水推舟的把我推到窗邊的一個僻靜的座位坐下來。

「實不相瞞，理醫生，我有一個妹妹最近正在減肥，三餐裡頭只是吃下非常少量的食物，我這個做哥哥的看到她這樣的折磨自己，心底裡頭非常不好受呢!

究竟食肉減肥這方法可不可行的? 若果真的有效的話，我立刻去說服我的妹妹採用!」
默老闆雙拳緊握，一臉緊張的樣子，焦急的說。

「其實....食肉減肥方法這個用字並不太恰當，有些少誤導的成份。
正確來說，我們應該把它稱為『低碳生酮飲食方法』(Very-low-carbohydrate ketogenic diets)。」
我拿起隨身攜帶的墨水筆，在桌上的餐紙巾上面寫下正確的說法。

「呀.... 酮?」
默老闆的言行舉止充份表示出他從來沒有看過這個字。

「酮這個字我稍後會作出解釋，我首先想你明白的是，
這個飲食方法的特微就是將碳水化合物的每日攝取量減至五十克以下，透過進食大量的蛋白質及肥肪補充身體所需的能量。

若果你同時吃下大量肉類及米飯的話，這是沒法達成減肥效果的，所以我個人認為『食肉減肥』這個用詞並不太恰當，當中必須要強調低碳這個概念才對。」
我利用墨水筆圈起餐紙巾上的低碳二字，突顯其重要性。

「低碳，高蛋白質，高脂肪....」
默老闆點著頭以簡短的用字概括出我的說法，示意自己明白。

「其實在1920年期間，那時候的人正正就是採用這個進食方式來生存。
他們的餐單充滿著大量的牛油、雞蛋、肉類及蛋黃醬等高脂的食物，同時間亦包含少量的生果及蔬菜。
至於麵包米飯等等，他們幾乎接近碰也不碰。」
我抑壓著心中的飢餓感，把眾多美食的名稱一次過的說出來。

「嘩? 1920年的事情你也知道? 理醫生你大學時期副修歷史的嗎?」
默老闆聽到1920這四字後，樣子顯得非常的錯諤，並笑說自己的歷史知識非常薄弱，除了「1942」這隻射撃遊戲外，他對十九世紀的事情一概不知。

「哈哈，並不是你所想的這樣，只是在大學讀醫時期，教授曾經講過低碳生酮飲食方法對於醫治癲癇非常有效，所以我才做過一些資料搜集，得知這飲食方法在1920年時期興起而已。」
我耍手擰頭的表示自己並沒有在學期間副修歷史，一切也只是碰巧而已。

咳咳!

此時，我的後方傳來一陣乾咳聲，伴接著一把帶有磁性的男聲說起話來。

「除了低碳生酮飲食方法外，節食也是醫治癲癇的其中一種方法呢!」

這把磁性男聲說得一點也沒錯，節食也能夠達到同等的效果。

唔..................
身後的對方能夠說出這番話，這亦表示他也是從事醫療相關的職業吧?

「哦? 這不是貝斯特神父? 多謝你經常光臨本店呢!」
默老闆熱情地揮著右手，微微站起來，對我身後的人打招呼。

甚麼? 神父?

我轉頭一看，只見一名一身黑色衣服裝扮的中年男子用著慈祥的目光正視著我。

他的身材非常健碩，活像是經常逗留在健身室的類型;
雖然他頸上掛上一個紅十字水晶形狀的頸鏈，但他左眼戴上了黑色的眼罩關係，使我完全感覺不到一名神職人員應有的氣息。

「根據新約馬太福音第17章14節至21節，禁食及祈禱是醫治癲癇的最有效辦法呢，理法醫。」
他把手中的聖經揭到相應的那一頁，微笑道。

大概是我經常與死者屍體接觸的關係，我心底裡的「法醫之魂」正在不斷的告訴我，面前的這個神父曾經殺過人。

1920年已經有蛋黃醬咁正？

其實食咁多高脂肪食物 唔會有塞血管個啲野咩

1920年係十九世紀？

二十世紀呀

食肉減肥法同ketogenics diet有少少唔同
大家都會減低carb intake, 去到50g per day 甚至20g
但食肉減肥會focus係protein intake上面，當然大量食肉既情況下脂肪都會食多左，但唔會去到keto咁勁
行keto既人基本上係想盡方法增加脂肪攝取，希望70%既能量係以脂肪方式吸收，例如防彈咖啡
而基本上發明左幾年之後，已經唔再係癲癇病人上應用，因為個CVD病發率太高

曾經有爭論，但食得妥當的話反而會減低心臟病的機率，遲下會提及

係我眼中，低碳飲食/節食就會導致唔夠oxoacelate供應不足，唔足以應付同ketogenic amino acid/fatty acid所產生出來的acetyl-CoA合埋變citrate入Krebs cycle，引致ketogenesis，血液裡頭的beta-hydroxbutyrate(BHB)大增。
(非常準確黎講，BHB唔係ketone bodies，因為個ketone moiety其實已經變成hydroxyl group)

我睇咗幾份paper，外間有共識若血糖略低過正常，KB conc維持7-8mM/l，血pH維持7.4左右就可以稱之為食緊ketogenic diet，理論上低碳的話你專注食蛋白質或者脂肪都可以做到同樣效果。

醫療癲癇方面，其實我都做咗一大輪資料搜集，好多研究都指出ketogenic diet的效用其實同現今的防癲癇藥差唔多，更有情況下好多細路仔用藥無效反而用ketogenic diet成功治療，不過要控制一個病人的飲食實在太多野要兼顧，控制不妥後果好嚴重。
(我睇有文章講如果用咗兩至三款藥都無效的話，醫生先會採用ketogenic diet，不過我唔知真定飯所以唔打算放入故裡頭)

歡迎繼續討論

順帶一提，神父的紅十字頸鏈曾經係蛋牛治故出現過，同埋當所有外人稱呼理時真為理醫生的時候，貝神父稱呼佢為理法醫

lmmmmm

世界大戰 哩個出場寫得好動漫feel

其實兩者最後既產生能量既方法其實大同少異
但個飲食上會差好遠
需要注意既地方同實行既方法都有分別
我自己讀e科所以比較敏感少少

癲癇方式我自己認知就因為初期對油脂了解不足
所以造成左好多CVD,不過個效果的確唔差
而過幾年之後有隻新藥發明左，所以keto diet就俾人放棄左
以現時對油脂既理解，我認為可行既，不過實行上就好需要病人既配合
同埋長期實行既，要mon住個pH值，驚對肝同腎太大workload同骨質流失既問題

有咩野要注意?
驚腎過度負荷定點?

我有時驚自己有時講得唔啱，唔敢係故仔裡面講得太深入

真正的_ _出場

「酮這個字我稍後會作出解釋，我首先想你明白的是，
這個飲食方法的特微徵就是將碳水化合物的每日攝取量減至五十克以下，透過進食大量的蛋白質及肥肪補充身體所需的能量。

喜歡你的文，有追看性之餘仲學到野。

其實近年食肉減肥都無咩聽過人提/實行，反而keto diet就好多人都用緊
實行上黎其實食肉減肥法都幾難fullfil到，當一個70KG既成年人想減肥
佢每日所需既卡路里大約係1600，當中要6-7成係黎自protein
即係佢大約需要260G protein （等於1485G既肉 or 37隻雞蛋）
Protein唔係容易消化既nutrient，亦會減低食慾
日常生活唔靠shake既都幾難夠數，就算係shake一般都只可以提供到20G protein per scoop

以現時既指引，70KG既成年人其實只需要84-98G既protein
太高蛋白質既diet都會對肝同腎有好大既負擔，不完全消化既蛋白質會增加腸道既壞菌，造成dysbiosis
而進食肉類本身就會影響人既acid base, 令人變"酸"
但人需要保持血既pH值係7.35 - 7.45之間，當中就靠骨既Ca去保持
不論係Bone density定係kidney funtion，都只係愈黎愈差而唔會變好

Keto diet (fat) 就係靠油脂去提供大部份能量
由於以同等能量去計算，fat既size會細好多，所以較易實行
ketoacidosis其實唔常見，除非個人既肝OR腎本身有問題 or長期攝取低於20G crab
但都會對肝同腎有個額外既負擔
當中需要注意Saturated fat, monounsaturated fat 同 polyunsaturated fat既比例，大約係1:1:1
蛋白質攝取量都需要注意，好多人係keto diet期間都唔在意蛋白質既攝取量，導至muscle loss
常見既情況係係keto diet既期間，脂肪同肌肉都有減少，但一回復正常飲食，脂肪上升同肌肉不變，結果仲衰過之前
同樣地keto diet都係令人變"酸"，造成骨質疏鬆既隱憂

多謝詳細講解

其實我一直都好懷疑，係咪有所謂最新碳水化合物攝取量e回事，照計就算一個人唔攝取任何糖粉，咁細胞都可以從某幾種amino acid行gluconeogenesis入番哂glycolic pathway所有的過程，究竟係咪真係有最低要求呢...

我見有啲教科書同埋咩英國農業協會建議有最低要求，但嗰解釋完全唔合理..

我都係你個故學左唔少野

最新碳水化合攝取量即係人應該食幾多碳水化合物？
我既理解係人可以用bcaa行gluconeogenesis, 但個速度會較慢，過程亦會流失肌肉
又或者可以用脂肪產生能量，但產生能量既速度比碳水化合物低
一般黎講我淨係聽過建議幾多%既能量應該以crab吸收，而個數成日都變
最近聽既大約4-5成

我反而想知英國農業協會建議既最低要求同解釋

之前睇AD 有paper話 Mediterranean Diet (MeDi)都ketogenic, reduced risk of AD

你係咩paper見到Mediterranean Diet 係keto diet
MD正常係可以食低GI既穀類，水果架wo

可能我記錯
但係揾得番 Fernando Et al 2015 Br J Nutr. 講coconut oil reduce risk factors for AD and provide alternative source for brain by AcAc, 3HB and Acetone

馬太福音第十七章 14-21
「耶穌和門徒到了眾人那裡，有一個人來見耶穌，跪下，說：
主啊，憐憫我的兒子。他害癲癇的病很苦，屢次跌在火裡，屢次跌在水裡。
我帶他到你門徒那裡，他們卻不能醫治他。
耶穌說：噯！這又不信又悖謬的世代啊，我在你們這裡要到幾時呢？我忍耐你們要到幾時呢？把他帶到我這裡來吧！
耶穌斥責那鬼，鬼就出來；從此孩子就痊癒了。
門徒暗暗的到耶穌跟前，說：我們為什麼不能趕出那鬼呢？
耶穌說：是因你們的信心小。我實在告訴你們，你們若有信心，像一粒芥菜種，就是對這座山說：你從這邊挪到那邊。他也必挪去；並且你們沒有一件不能做的事了。
至於這一類的鬼，若不禱告、禁食，他就不出來。」

「Well，看到吧? 聽到吧? 理法醫，聖經確實記載了禁食是醫治癲癇的方法呢!」
貝斯特神父誦出章節的內容過後，雙手大字形的攤開，雀躍的說了起來。

「神父，今天應該是我跟你第一次見面....
為何你能夠說出我的姓氏...甚至知道我的職業呢?」
我本能反應的後退了幾步，皺著眉頭打量著面前這個散發著殺氣的神父;
一個素未謀面的人竟然會了解自己的職業背景及姓氏，其震驚的程度比起聖經記載了醫治癲癇方法遠遠為高。

「哈哈，理法醫真的是貴人善忘，我們曾經在殯儀館裡見過面的!
在弟兄畢時的葬禮上，我們一同的誦經，歡送他進入主內懷抱的。」
貝神父把聖經放在餐桌上，閉上雙眼，雙手拿著頸上的紅十字頸鏈，作勢的為死去之人作出禱告。

唔...殯儀館嗎....?

我參於死者葬禮的次數已經過千，要我準確記憶起每一次葬禮裡頭的細節可謂是沒有可能之事。

儘管如此，我依稀記得畢時的葬禮是以天主教的形式來舉辨，由數位神父帶領在場人仕誦經及演講福音;
以這樣推算的話，我的確有可能曾經與這位神父見過面，甚至作過數句的寒喧交流。

只不過，一名左眼戴著眼罩的神父如此特別的存在，我腦海裡應該會有一個非常深刻的印象，為何我現在完全想不起來的呢?

「Well，生老病死，是每一個人必須經過的階段。仁慈的天主寵愛世人，透過先知為人類帶來福音，免卻世人病痛的苦難。
只可惜，人類總是不願意聆聽上天的福音....

馬太福音已明確指出，禁食是醫治癲癇的方法。但是好奇心重的人類總是不願相信上主，研發出苯妥英(Phenytoin)及苯巴比妥(Phenobarbital)等等的藥物醫治癲癇。
要知道，禁食這手段比起這些藥物更為有效，副作用更為小呢!」
貝斯特神父雙手按著聖經，一臉感觸的搖頭起來。

「你所提及到的那些藥物全都是次一代的藥物，副作用自當然比較大，現時新式的藥物已經杜絕了大部份的問題。

不過，想不到神父你對科學及藥物也頗有認識的呢....」

普遍神父給予我的印象，總是說話會離不開禱文及福音，滿口聖經播種仁愛。
面前這位神父竟然能夠在日常的對話中說出醫學藥物全名，不禁令我感到非常的「新鮮」及有趣;

大概是感覺到大家也是同類科學中人的關係，我對他的警戒心不自不覺間的大幅減低了起來。

「Well，宗教在某程度來說，也是一門科學來的呢!」
貝斯特神父露出一道慈詳的笑容，右手微微的輕撫著聖經的黑色皮套封面。

「哦? 那麼五餅二魚這個神蹟又如何能夠用科學來作出解釋呢?」
我以著輕佻的語氣作出質問，間接地表示我並不認同宗教是一門科學這個說法。

「Well，理法醫你口中也說出了這是一個神蹟來吧!
正正因為科學沒能夠對此作出解釋，所以我們才用神蹟這個詞語來作出描述吧!
以神蹟來形容科學無法解釋的事情，這種手法不是已經很科學了嗎?」

我起初還以為這道問題足以能夠把這位貝神父難倒起來，萬萬的想不到他竟然能夠作出如此巧妙的回答，一下回馬槍的使我變得啞口無言。

「唔....五餅二魚我倒是真的想不通，不過把水變酒這件事我心底裡則有幾個想法。」
看見我沒有再作追問的意圖後，貝神父繼續的說起話來。

「以水變酒嗎......?」
聽到酒這個字後，我不禁回想起一件不想再提起的往事，心情頓時的變得非常沈重;
看到我一臉陰沉的樣子後，貝神父在一剎那間露出了一道詭異的奸笑，不過他很快的便把這道笑容收起，在場所有人均完全沒法察覺出來。

啪!

神父此時突然間伸出右手，用力的拍打了我的右膊頭一下，一臉深情的說
「Well，黑暗最終必定會散去，太陽將會照耀整個大地。
只不過若果你發覺陽光過於猛烈的話，你大可不用勉強自己抬頭面向前方，好好低頭尋求影子的疵護吧!」

「……」
我和默老闆二人互相對望，大家也不懂得應該如何作出回應才好。

說出這一番「奇怪」的說話後，貝神父隨即看了手錶一眼，示意教堂有要事要辦。

「默老闆，今天的素菜餃一如以往的好吃呢!
理法醫，我們一定會再見的，後會有期!」

啪!
他臉露笑容的對著我們二人揮手，啪的一聲把正門關上，手持聖經匆匆離開餐廳。

「……」

「貝神父有時候的說話總是神神怪怪，完全讓人摸不透的。
理醫生你不用太過在意的!

我們還是說回正題吧，酮究竟是甚麼來的呢? 它能夠幫助減肥的嗎?」
默老闆看到我一臉凝重的樣子，立時的在我面前揮了幾下手，喚醒我的心神。

「哈哈.....你說得對，他最後的那一番說話的確是挺令人費解....

唔，當我們的進食方式長期缺乏碳水化合物或者是長期不進食的話，我們的身體便會運用儲存在身體內的脂肪製作酮，而這些酮對於減肥來說可謂是佔著非常重要的角色，它們....」

咳! 咳!

就在我準備深入作出解釋的時候，我後方突然間再次傳來一陣乾咳的聲音，與剛才不一樣，這次的咳嗽聲是由女性發出來的。

「不好意思，請別怪我偷聽了你們二人的對話，但我內心實在真的忍不住要對你的這番謬論作出糾正。」
我對這把女聲亳無印象，照道理她應該並不是我相熟的人，當然我並不排除她可能是另一個在殯儀館遇過我的存在....

「哦? 這不是藍吻教授? 理醫生，她可是一名大學的物理教授，是我們店裡的常客來的。」
默老闆笑容滿面的站起身來，微微點頭歡迎她的光臨。

我轉身一看，只見一名美貌出眾、身材苗條的美女活生生的站在我身後，若果不是默老闆對我作出介紹的話，我完全無法想像出她竟然會是一名大學的物理系教授。

「不介意我坐在這裡跟你們作出討論嗎?」
藍吻指著我身旁的空置坐位，微笑有禮的作出詢問。

「不介意，樂意至極。」
我秒速的作出回應，伸手示意請她坐下;
傾城樣貌的美女主動詢問可否坐在身旁，誰會愚笨地作出拒絕呢?

「對於減肥，我自己也有一套想法的。
一開頭當你說低碳飲食的方法有減肥之效，我沒有任何的反對意思。但是當我聽到原來是低碳高蛋白質高脂肪的飲食方法後，我心裡便感到非常的不可思議了!
你是一名醫生來的吧? 是嗎? 默老闆好像經常用理醫生來稱呼你的...」

「唔...」
我點了數下頭，無意解釋自己的真正身份其實是一名法醫。

「那你中學時應該讀過物理吧? 根據熱力學第一定律，亦即是能量守衡定律，能量是不能被創造或被消滅，只能是轉移或轉化!

你吃多少的食物，就會吸入多少的能量!

我假設你所說的低碳高蛋白質高脂肪的飲食方法真的是有效，那只不過是你餐單裡包含的卡路里比較為少，而不是甚麼的酮作發揮作用呢!」

呼...
不槐為大學物理學教授，連減肥這回事也以熱力學第一定律的角度來作思考，不錯..不錯.....

只不過，美女，你欠缺了生物學的知識呢!

好大篇文 雖然我唔明 但我好滿意

可以「行」行gluconeogenesis的amino acid叫做gluconeogenic amino acid，當中包含BCAA，但有好多AA例如alanine(非 BCAA)可以變做pyruvate然後gluconeogenesis變glycolytic intermediate。

最新碳水化合攝取量-->其實我是想打最低

英國農業協會-->我睇番係 (American Heart Association bababab..)

"Some popular high-protein/low-carbohydrate diets limit carbohydrates to 10 to 20 g/d, which is one fifth of the minimum 100 g/day that is necessary to prevent loss of lean muscle tissue

這明顯是錯的，有ketone bodies存在的話係唔會消耗肌肉的 (好多VLCD的例子表明唔會耗肌肉，機制應該係依靠抑制 branched-chain-2-oxo acid dehydrogenase)

仲有教科書 McArdle WD, Katch FI, Katch VL. Exercise Physiology: Energy, Nutrition and Human Performance. Philadelphia: Lippincott Williams & Wilkins; 2001

"low-carbohydrate diet sets the stage for a significant loss of lean tissue as the body recruits amino acids from muscle to maintain blood glucose via gluconeogenesis ''

錯!錯! 錯! 完全無視咗ketone bodies 的存在!

邊度唔明 等我下篇插位解釋

係有幾份講過下有幫助，不過真唔真就唔知。

五無 究竟中間發生咩事

天主教應該用思高譯本
咁應該係馬竇 唔係馬太

btw藍吻都出現了

藍吻!

老母都出埋場 ，分仔同理時真個timeline係點？

我同你既認知有少少唔同
的確唔少既aa都可以行gluconeogenesis
不過bcaa係會較易同較快被轉換成pyruvate
有唔少paper指出減肥期間需要提升蛋白質攝取量以防止肌肉流失
我自己都見到唔少人係keto diet (fat)期間攝取不足既蛋白質而造成肌肉流失，當中佢既運動量係不變
定係ketone body 有inhibit Branched-chain alpha-keto acid dehydrogenase既mechanism我唔知

對於最低碳水化合物攝取量我真係未聽過亦好多人講
好可能人類既飲食已經存在唔少既碳水化合物，無咩必要去講
以能源既講，我自己認為碳水化合物同脂肪都係需要既，當然aa都可以提供能源，但咁唔係我地攝取aa既目標，只可以話係bonus
而碳水化合物同脂肪佢地都有不同用途，一個可以好快提供到energy但持久力較差，另一個就可以提供大量energy但產生過程需時
正常情況下人係應該同時使用兩種nutrient, 只係ratio唔同

發生咗好多事，暫時無法劇透，但細心睇同諗的話，可以從字眼中估到出黎

完全無這方面的概念

唔好諗咁多

你照寫啦 錯左會叫你改架啦
btw神父係唔會結婚 牧師可以結婚呢樣你知呀呵

唔知

我有一下以為自己入錯左學術台

新讀者 LM

自己本身都係 vegan 以前讀書自己煮野食都 keep 到
但開始做野唔得閒煮/出街同同事食就唔避唔到

都有故事性㗎

唔得閒煮就要硬食㗎啦

有時我會諗，其實薯片算唔算素食呢

薯片當然係素食啦
咁其實好多零食都係素食
只不過會越食越肥

值得支持

素食增肥法

多謝巴打支持

叮叮嘅夢巴

素食都要睇下食乜
有d素食可以多油多鹽，都唔算健康

有親戚食到有糖尿

都市病

咁佢食齋係咁食澱粉又食得多 冇計

當然知啦，蛋牛治、明將同四百公里我都有睇

日日入黎 日日都見有新reply 但日日都唔見有更新

薯仔我想問下啲lactic acid點樣先快啲整走佢
前日同個fd做完啲負重訓練，琴日同今日啲手腳勁痛
雖然唔排除係整傷左

隔日有更新

如果薯仔冇飲醉嘅話

依排排住更羽毛球嗰邊，今日更番這邊

做帶氧運動最有幫助，搽按摩膏為次選

帶氧運動應該做唔到啦 而家已經行到成個機械人咁
試下搽下按摩膏先
我個fd驚我肌肉溶解

咁誇張 你做咩運動搞成咁

要多一日時間簡化內容同繽紛化

繽紛化

呢啲咪歐化既詞語

喺咪Wonderfulize

一開始係就咁踎低起身
跟住就拎住啞鈴踎低起身
再去做啲練負重嘅機
今日好少少 起碼唔會好似機械人先
琴日覺得自己成個廢老咁

每次玩完腿都變機械人
巴打量力而為 唔好整傷

squat完行樓梯

依排好忙，暫停最快星期一先出到，對不起

好啦

忙住打Mon hunt ???

無電視無PS4 我都想打MHW

明天有個90分鐘present,下星期一又有另外一個15分鐘present ,prep到傻

薯仔得部switch 慘慘豬

真心正 應該連主機買埋佢
薯仔加油

真係好正

我依家連switch都冇

西洋兄, 你係咪太耐無做運動/咁高強度嘅運動?
痛大多數應該係肌肉輕微撕裂, 係做完負重嘅正常反應
如果你做完都無反應, 啫係強度唔夠
Btw 郁多啲可以幫手Recover

我好少做運動 雖然知對身體好
今次都係俾fd強迫捉左去做
而家recover番
但係想問薯仔，我個fd叫我飲多啲水就會快啲recover番
我自己身體反應都認同呢個講法
但係佢入面嘅機理係點?

「藍吻教授，你用物理學的角度來探討減肥這個問題，我非常的欣賞。
只不過，單憑理論作出推測的話，有時候結果未必會是真確的呢!」

正所謂先禮後兵，我與坐在我身旁的藍吻素未謀面，若一下子的便直指對方不是的話，那不但會令到整個氣氛變得非常尷尬，更會有失作為一名型男應有的紳士風度。

先對美女的言論表示欣賞，再而婉轉的指出箇中的錯誤，這才不會對她的心靈作出過份的打撃，我是這樣的天真想著。

啪!

在我把話說完的那一刻，藍吻不發一言的把手提電腦袋放在桌前，啪的一聲打開裡頭的手提電腦，把一篇儲存在「減肥」檔案夾的學術文章打開了起來。

「我是從事學術研究之人，當然明白理論始終是理論，最終只有實驗結果才能證明一切。
然而，外間的而且確有研究指出，所謂的生酮飲食方法其實也是不外如是而已!」
藍吻擺出一道高傲的姿態，暗示自己背後可是做過一大論的研究，並不是我口中所說的那種「單憑理論作出推測的人」。

那份學術文章的研究團隊找來了十二名癡肥人仕，六人一組，一組進食低碳高脂的餐單(生酮飲食)，另一組則進食低脂高碳的餐單，兩者餐單的蛋白質含量一樣，總卡路含量均為八百卡路里，為期三星期。

「他們發現生酮飲食的人仕大概平均每天減輕了四百五十克左右，而低脂高碳飲食的人仕則每天減去了二百八十克左右。

驟眼看來，生酮飲食這個減肥手段的確較為有效。

但是，他們發現生酮飲食所減去的重量有六成是來自水份，只有三成來自脂肪。然而，低脂高碳方法所減去的重量則六成來自脂肪，三成來自水份。

說穿了的話，生酮飲食其實只是在利尿方面上比較優勝，所以才引起幻像它在減肥上比較有效而已。

到頭來，身體始終也是在遵從能量守衡定律，你進食多少，就增加多少的重量!
以利尿的方法減輕身體的重量，這只是自欺欺人而已，我並不會承認這是減肥!」
藍吻一臉自豪的概括了學術文章裡頭的研究成果，滿心期待似的看著我如何可以反撃她這個「完美無瑕」的論說。

「哈哈，想不到藍吻教授你真的對減肥這方面有著非常大的熱誠呢! 手提電腦裡的桌面竟然收藏著與減肥有關的學術文章!」
在轉換為卡路理攝取量較為低的飲食方法頭兩個星期，很多人均會輕易的減磅，普遍為一至三公斤左右，其中主要的原因的確是與利尿作用有關，所以她的這個說法並不算為錯。

「唔...並不算是有非常大的熱誠呢....
只是...唔...在教授學生熱力學第一定律的期間，我會利用減肥這個生活例子作形像化的解釋，讓學生較容易記入腦海而已...」
藍吻臉頰泛紅，結結巴巴的說著;
不用多說，她這番話明顯是即場編作出來的，目的就是為了掩飾自己對於減肥的熱愛程度，示意這整整一切也只是教學用途。

「哦..你的教學熱誠真是值得令人尊重呢!
只不過減肥是一場長期的戰爭，單憑一份減肥過程為期只有三星期的學術文章就作出定論的話，會否有些少的對生酮飲食方法不太公平呢?」
作為一名謙謙有禮的型男紳士，我當然不會當場揭穿她令她感到尷尬，而是客氣地循循善誘帶領她到達問題的核心。

「吓? 不公平?
我倒是想反問一下理醫生，生酮飲食方法真的是可以長期進行的嗎? 血液長期有著酮體的話不是會引致酮酸中毒的嗎?」
藍吻皺起眉頭，雙手交叉放在胸前，對我作出質問。

「哦，要解答你的問題的話，我們首先要了解酮體是如何產生出來的，當....」
我會心微笑，作勢慢慢的向她作出講解。

奈何，在我還沒有開始作出講解的時候，一把熟悉的女聲從後方傳來，當場搶奪了我的話語權。

「當身體缺乏糖粉或進行節食的話，血液裡的胰島素便會大減!
胰島素的作用是把血液裡的糖粉轉化成糖原或者脂肪作為儲備之用。

若果胰島素在血液裡含量減低的話，身體在減少製作脂肪的同時，亦會開始消耗糖粉的儲備糖原為身體提供能量。

而假若糖原耗得七七八八的話，身體便會轉為消耗脂肪而作提供能量之用。

問題的是，我們的腦部並不能運用脂肪來攝取能量，所以我們的肝臟便會把脂肪或者蛋白質轉化成酮體，經由血液轉遞到身體各部位。

這些酮體能被腦部及身體各部位輕易吸收，經過一輪的化學作用後，為身體提供能量，可是好東西來的呢!」

竟然能夠作出如此精確的解說? 今次應該不會再是甚麼的神父吧.....

我疑惑的回頭一看，只見蘇眉單著眼睛，一臉鬼馬的嘴臉伸出舌頭，說
「我搶奪了師父在你女朋友面前表現的機會，對不起呢!」

水能覆舟，亦能載舟

我唔知

打機? 不了

都無PS4,打甚麼機

去外國唔帶switch

多謝
等電腦版

蘇眉又出嚟做架兩

其實無咩用

"水能覆舟，亦能載舟"呢句妙

繽紛化之後咪好似學是學非

女主角要出吓場

應該唔會

理時真女友：

綠帽情節永遠不會出現，就算真係會發生，下場只會是不得好死

五毛都要不得好死

放心，五無是不會死的

只有好人先會死

天滅五毛 但滅到之前有好多人要死啫

皇天擊殺

如果五無去選諾貝爾應該已經贏左

諾貝爾無咁易拎

五毛將來會同幾多個時仔有關係

又回來了

慢到就黎棄故

薯仔賣點係繽紛加科普

要快嘅出門口去將軍澳搵滿天

果然是滿天

到底滿天是有多帥

能如此吸引亂世中的皇

依排想加快另外一個故的進度，所以暫時依度會非常慢，對不起

當理時真拿起手術刀，戴上口罩的那一刻，

便是傳說的開始

屌
原來個個都有睇 cls架

乜嚟

劉明

I

出文機器嘅成品

召喚薯仔

爛咗？

叫沙屯巴寫住先好似仲好

寫寫下會消失
沙屯巴可否不要走

始終羽毛球故先係主打，我想加番羽毛球嗰邊的人氣先再返黎繼續寫，對不起

薯仔要記住有好多忠實既讀者等緊你架

殘格！

蘇眉角色定型又幾正喎
有學識有樣貌有身材，表面有啲高傲臭串但其實係未見過世面嘅純情港女

情人節短故,理時真前傳

《當你見到天上星星》

呢個科普故我都係唔好搞佢啦

之前個牛飯呢....

又鞭屍

有冇人有同樣諗法

我想請教下薯仔
你覺得點樣可以避免膽結石？
聽講過有人話飲蘋果汁可以清膽石

醫學問題都係請求醫生好啲

食薯仔可以生腎者之石

我仲追緊嫁

No more 更？

推下先 雖然有排都唔會更住

一開始我大安皆意認定減碳食肉辦法可以有效減重，而且亦搵咗一大堆理論關於酮體點幫減肥，亦都搵咗一堆關於食昇糖指數低的食物可以減少暗瘡的資料。

但同時間，搜集資料嗰時又搵到一啲講減脂餐單比減糖餐單喺減肥上面其實更為有效。

暫時我一得閒都有繼續睇究竟減糖定減脂比較好...未搵出真相前，我唔敢亂寫誤導大家...

欣賞你求真

其實好難知邊邊係更有效 每個淨係攞佢哋有利嘅data出嚟講

利申 唔係科學人 亂嗡

有學術野想問薯仔 順便推下法醫post
薯仔點睇牛奶飲得多會致癌呢個講法？
因為中醫嘅角度好似真係容易致癌

有啲人話飲牛奶會增加血液的IGF1，從而增加致癌的機會。

這方面我不太清楚，但中醫有癌這個概念?

古書無真係有癌呢舊野，但係有相類近嘅病
例如癥瘕（現代嘅子宮瘤/卵巢囊腫），積聚
好似仲有個名係再近癌症多啲
但係我唔記得左
一般認為係氣結痰凝瘀血導致
而牛奶係陰寒之物，易傷陽氣
導致氣機壅滯，痰凝氣結，時間耐左就變腫瘤

又諗起你做腫瘤研究，所以就諗住問下你

痰凝瘀血

題外話好奇一問，天山雪蓮係咪好難採集

應該係氣結、痰凝、瘀血 漏左頓號

對天山雪蓮認識唔多
印象中好似係生係好高嘅高原上面，應該都難摘
不過之前係大陸見過果欄寫住賣雪蓮果
應該唔係天山雪蓮嘅但佢賣嘅係咩就真係唔知啦

輕輕一推

推住先

又推返呢邊

每一次嗰邊1001就推呢邊

殘格！

唔通推番啲城門河有沙又有魚嗰啲上嚟咩？

仲未有文

都就嚟到聖誕了

又binc

唔好棄故啦

係咪無了期停產啦？

其實寫這篇文的起因係為咗參賽短篇法醫推理小說，諗住擺上黎吸多啲眼球俾Like。
本身我係另一個po都有寫文，曾經試過隔日係兩邊post出文，但感覺好似太兩頭唔到岸。

或者由依家開始，我逢星期日同一就出這個post的文，而二至六就係另一邊出文，希望大家會諒解

反正羽毛球個邊6月就完到 好似係

出年6月應該差唔多

遲啲再有文就再留個名先

唔係話仲有個新故好正咩？

佢係人家個故話想下個故出吸血鬼故
但佢手頭上仲有 (including but not limited to)麥記故 牛丸河故 同佢分身接力嘅蛋牛飯故

唔想同人撞標題，所以打算將吸血鬼嗰故簡化轉入黎法醫故

唔好簡化啦 完整啲唔係正啲咩

同題材好平常啫 寫一個完整故仔薯仔你又可以發揮得勁啲我哋又睇得開心啲

當蘇眉誤認大學物理學系教授藍吻為我女朋友的時候，整個對談的氣氛瞬間變得僵硬起來。

眾人默不作聲的盯著她，一股無形的壓力直迫她心底裡頭。

「師父...我...」
蘇眉低下頭，盡量避免與任何人有眼神接觸。

「咳..咳...
我為大家介紹，她的名字是蘇眉，新入職的關係暫時性被任命為我的幫手。」
我乾咳了數聲，在眾人面前介紹這位「百厭星」的存在。

「這位是香城大學的物理學系教授，藍吻教授，我們剛剛才認識的。」
我特意的在最尾一句話上放上重音，直接地向她表明我與藍吻教授並非是她所說的那種男女關係。

「哦...對不起...
藍吻教授，我較早前冒犯了你。

其實想深一層，藍教授你如此美麗動人，的而且確不會和師父扯上任何男女關係的!」
蘇眉微微鞠躬致歉後，大模廝樣的找來了一張椅子坐了下來。

「你....」
我狠狠的怒視了蘇眉一眼。

對於蘇眉這番阿諛奉承，藍吻教授顯得非常的受落，揚起了一道燦爛的笑容，面對面與她對談起來。
「照你剛才所說，酮體均能被大腦及其他身體部位吸收，並轉化成能量。

那不就正是說明生酮飲食並不是一種有效的減肥方法嗎?
你進食含有五百卡路里的酮體，身體便會攝取五百卡路里的能量。

所以說到底，最有效的減肥方法就是減少進食吧!」

藍吻教授由始至終均堅信著能量守衝的定律，你進食多少卡路里，身體便會攝取多少卡路里。

在她的眼中，減肥只是一個加數與減數的遊戲;
食物餐單裡頭的脂肪、碳水化合物及蛋白質的比例根本就不重要，最重要的是食物裡頭的總卡路里含量。

以五顆爆谷為滿分的話，她的這個想法值四顆半爆谷。

「唔，藍教授，你這個想法驟眼看來的確並沒有錯，但是你忽略了一樣非常重要的事情呢!」
蘇眉雙手叉在胸前，罕有地展示出一道學者的模樣起來。

「人類的新陳代謝機制可是非常複雜的，並不是簡簡單單用加減數就能夠可以作定斷!」

蘇眉的「學者模式」與其較早前的稚氣表現存在著極大的反差，眾人明顯的被嚇倒了起來，不禁全神貫注地聆聽她的講解;
我在解剖室尚算是與她共處了一段不短的工作時間，亦從來沒有見過她展示過如此帶有威嚴的氣場。

「一名正常的成年人士平均每日需求六十克葡萄糖左右。
然而，在生酮飲食低碳的餐單裡頭，外來的碳水化合物並不足以供應身體的基本需求。

身體會利用蛋白質及脂肪得來的化謝物製成糖分，這個反應稱之為糖質新生作用(Gluconeogenesis)。」
蘇眉豎起食指，有模有樣的作出講解。

「Gluconeogenesis嗎? 我記得好像是中學還是大學裡頭聽過這個名詞的...」
藍吻一臉懊惱的樣子，嘗試從腦海裡喚醒舊時的記憶。

說到底她是一名物理系教授，日常經常接觸極具專門化的物理領域，數式理論早已佔據著她整個腦海。在甚少接觸生物學科知識的狀況下，忘卻了一些生物學知識絕對是情有可原的。

「從碳水化合物裡頭獲取能量，我們稱之為糖解化用(Glycolysis)。相反，從代謝物裡頭製成碳水化合物的話，我們則稱之為(Gluconeogenesis)，而這個反應則需要...」

「能量!」
藍吻如夢初醒的樣子，大聲說出正確答案。

「沒錯，依照統計，若果依靠外來蛋白質或脂肪製成碳水化合物的話，每日人體平均需要消耗四百至六百卡路里呢!」
蘇眉說出這番話的時候，我心底裡亦不禁對她欽佩了一下。雖則我了解Gluconeogenesis是一道花費能量的化學反應，但要我洽時間說出如此準確數字的話，我可是完全沒法做得到。

「四百至六百卡路里這麼多? 那豈不是接近達到兩碗白飯的卡路里!」
一直無法插嘴的默老闆，亦對於蘇眉所說出的數字感到驚訝起來。

默老闆說得沒錯，一碗白飯的卡路里約是二百五十左右。

「唔....蘇眉小姐的意思是...
身體為了製造碳水化合物，會不惜消耗酮體所產生出來的能源嗎?
若果這是真確的話，那麼低碳餐單的確可能是一種有效的減肥方法呢!」
藍吻教授凝望著手提電腦的螢幕，輕聲道。

「四百之六百卡路里這個數字雖然是實驗得出來的結果，但至今還沒有一個研究可以準確直接指出Gluconeogenesis與生酮飲食的關係。

只不過，有頗多研究指出酮體會影響類生長激素(Ghrelin)與及瘦素(Leptin)這些影響胃口的荷爾蒙，導致進食者的食慾大幅度減低。

在我個人方面認為，生酮飲食的最大效果就是改變控制胃口的荷爾蒙，迷惑大腦給予飽度的感覺。

師父，你認同我的說法嗎?」
蘇眉突如其來的把話題矛頭指向我起來。

「哦，每個人也有自己想法的，沒有甚麼認同不認同吧....」
說實話，我對酮體影響食慾荷爾蒙那方面完全沒有任何認識，只好勉勉強強的把話題蒙混過去。

「吓，還有的是，雖然外間還沒有一致的定論，但很多研究均指出低碳飲食對預防暗瘡有一定幫助的呢!

若果進食高升糖指數餐單的話，血液裡頭所急增的胰島素將會多方面的影響皮膚各種細胞，有機會引起暗瘡產生呢!」
蘇眉一臉雀躍的對著藍吻說。

「竟然? 我近排的皮膚質素不知為何開始變差了，會不會是這個原因呢?」
藍吻右手輕輕按著臉頰，一臉擔憂的樣子。

「唔，讓我看看..」
蘇眉仔細的作出觀察，開始與藍吻教授談及護膚心得起來。

期後，兩名女生吱吱喳喳的互相講述各自化妝品的品牌，談得不亦樂乎。

我和默老闆兩名「麻甩佬」完全無法搭嘴的空間，面面相覷的苦笑了起來。

「理醫生，雖然你口裡說生酮飲食好處多多，但你其實心底裡頭並不相信這一套的說法吧!」

「哦?何出此言呢?」

「若果你真心相信生酮飲食方法的話，你就不會經常光臨素食餐廳，而是天天到西餐廳鋸扒吧!」

「默老闆，你真懂說笑，哈哈哈哈哈!」

哪有錢天天去鋸扒呢.....
＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

「父親血液為A型，母親血液為O型，親生兒子的血型為B?
這並不合理哦!」
在工作室裡頭，蘇眉一臉疑惑的看著一份血型測驗報告，察覺到箇中不妥之處。

照常理來說，親生兒子的血液只能是A或O型，不可能是B型。

她細閱化驗報告經手人的名字，只見上面寫著「血時」二字，而簽署的位置則出奇的空白一片。

「為何沒有簽署的?」

不合理的結果再加上空白的署名，這份血液報告使蘇眉產生了巨大的疑惑起來。

「師父.....」
在她轉身作勢召叫師父救助的時候，她才醒起我正在解剖室裡獨自處理著屍體，並沒有任何空間的時間理會她。

嘟...嘟...嘟....嘟....

她嘗試致電血液化驗部門，但對方並沒有人接聽。

「現在又不是早餐及午餐時間，為何沒有人接聽的!」
現時時間為早上十時，她氣冲冲的掛下電話，把心一橫獨自前往離這裡約有五分鐘步行距離的血液化驗部門。

「師父，我有要事前往血液化驗部門，

蘇眉字 =P」
留下字條在我的桌面後，蘇眉拿著相關的文件出發前往化驗部門去。

第二章完

血時

出現了！！

有危險

蘇眉rip

光天化日去另外一個部門都RIP?

呢個繽紛科普故 乜都有可能～

視乎你之後有幾繽紛幾出人意表

然後張紙仔就畀風走咗

太耐冇出，又要重頭睇過

蘇眉唔會咁大意

溫故知新

第三章

咇...咇....咇....咇....

鬧鐘發出刺耳的咇咇聲，熟睡中的血時在床上掙扎了數下，一臉疲倦的把鬧鐘關掉起來。

早上六時正。

昨晚星期天喝了太多酒的關係，他頭部泛起針刺般的劇痛，思緒停留在渾渾噩噩的階段。

「我發誓...以後也不會再喝酒!」
曾經對自己許下無數次同樣承諾的他，在昨晚始終也是抵受不住酒精的誘惑，獨自鯨吞了整整一公升達百分之七十酒精濃度的伏特加。

行屍走肉的他從雪櫃裡頭拿來了一顆生洋蔥，隨意地拿起廚刀切下一小片，不假思索的便放在口腔裡咀嚼起來。

嗖...嗖....

吞下生洋蔥片後，一陣灼熱及刺痛的感覺直擊他的大腦，與其胃部裡泛起的熱浪效果相輔相成;
雙重衝擊底下，他的思緒逐步開始變得清晰，宿醉帶來的暈眩感在一剎間亦完全地消失起來。

一路以來，他也是依靠著生洋蔥這個秘技，強行把自己從酒醉的世界帶回到現實裡頭。

「唉....為何今天是星期一呢?」
把生洋蔥片放回雪櫃後，他隨即開始烹調他最為至愛的洽蛋香腸公仔麵早餐，迎接他最討厭的星期一。

把兩條廚師牌雞肉腸及一顆美國A級大蛋放進鐵鍋裡頭的同時，血時轉身看著身後的咖啡機，非常順口的高聲大叫起來。
「燕，可以幫我把咖啡粉放進咖啡機裡頭嗎?」

「……」
約兩三秒過後，客廳裡頭一點動靜也沒有，鴉雀無聲。

他苦笑了一聲，大力拍打額頭數下，找回剛才放在雪櫃裡頭的那大半顆洋蔥，二說不說的把它放進口裡。

嗖!

咬了一大口後，洋蔥散發出來的辛辣化學物質一股作氣地湧進他的雙眼及喉嚨，驅使他不得不放棄生吞整個洋蔥的這個瘋狂念頭。

他整個人跪在地上，雙眼不斷流著悲痛的淚水，雙手倚靠在廚房的櫃檯上。

「燕.......
我真的是非常累了.....」

________________________________________________

血時討厭星期一最主要的原因，就是因為他要趕在上午八時半之前到達香城大學的演講廳LT1，講授大學年一年級生課程的課堂。

他並非討厭教書，只是他並不是一個喜愛早起的人，早上八半講書對他來說始終是有點苛刻。

至於在星期二至五時段，他所教授的課堂均是在下午時份裡頭的緣故，他大多也是會睡到早上八九時才會起床。

呵欠...

他在演講廳門前打了一個呵欠後，隨即抖擻精神，展示出一個教授應有的姿態踏進演講廳裡頭。

現時為上午八時二十五分，演講廳裡頭的坐位約只有二成半滿左右;
除了是坐在前排的幾名學生外，大多數的學生均是處於昏昏欲睡的狀態，亳無精神。

“我早就說了大學不應該在八半設立課堂，硬就是沒有人肯願意改變制度!”

血時曾多次向學科部門作出反映，盡量把課堂時段放在早上十時之後，但得出的回應是因為學校學生眾多的緣故，某些課堂必須要放到早上八時半時段，好使大學的資源能夠充分利用。

在匯入課堂用的投影片到電腦期間，他隱弱的嗅到大氣間存在著一股麥當勞早晨全餐的氣味。
往後方觀眾席微微一掃，只見有數名穿著時髦的學生明目張膽的在吃著麥當勞早餐，一臉津津有味的模樣。

血時曾經亦當個學生，深深了解在大學課堂吃麥當勞的樂趣及箇中帶來的快感。
在他還是大學一年級生的時候，他亦曾經嘗試買下二十元巨無霸餐在課堂裡偷吃，當時的記憶至今仍然非常深刻。

只不過，那時候他可是鬼鬼祟祟的進行整個過程，而不是像現時那群學生公開地在炒蛋上灑上黑椒粉這麼的「勇武」。

“唉，時代真的是不同了...”
在沒有影響他人及課堂衛生的前提下，血時並無任何責怪他們的意思。

_________________________________________

早上八時正。

「各位同學，早晨。歡迎來到BIOC1001。

今天，我們將會複習一下人類血型系統的相關知識。

現今世上約有33種血型分辨系統，大部份均是依賴著紅血球表面上的抗原(Antigen)不同而作識別。

其中，ABO與及Rh正負系統是為最令人熟悉的血型辨認方法。

Rh正負系統背後存著有一個有趣的小故事，我們期後會作出探討。」

沒作太多廢話，血時飛快的轉到下一個投影片去。

「在輸血、器官移植與及親子驗證各方面，ABO血液辨別系統均被視作在最重要的血液指標。

其中的主要原因，是因為我們可以輕易地在六個月大或以上的嬰兒血液裡頭檢測內裡的抗體(Antibodies)，從而準確判斷出血液的ABO類別....」

說到這段話的時候，血時發現在場大部份學生均露出了一道滿不在乎的樣子，而且更有為數不少的人開始在玩弄裡手上的手提電話，完全沒有用心上課。

“唉...舊時的教學方式完全沒法滿足現一代的年青人呢...”

血時輕輕的嘆了一口氣，停下課堂的講解，急中生智的想出了一道生動有趣的講解方式起來。

「坐在後方的吃著麥當勞早餐全餐那幫同學們，你們吃薯條的時候會拌甚麼醬呢?

茄汁，甜酸醬還是不點任何醬以求吃下薯仔的鮮味呢?」

明明係講緊科學 但點解咁想睇落去

因為想吃下薯仔的鮮味

小鮮肉薯

在昨晚始終也是抵受不住酒精的誘惑，獨自鯨吞了整整一公升達百分之七十酒精濃度的伏特加

咁飲唔會死？
一個人只有5公升血 如果飲左1公升70%酒
假設全部吸收哂
即係佢既血有11.7%酒
11.7% 講緊係極接近light bodied既紅酒（~12.5-13%)

吸血僵屍飲完佢血都會醉

如果飲完都係得5公升血 因為酒同水溝埋好似會少左 同埋個人會整走d水
咁佢既血就14%酒

原來薯仔係女咁樣飲

唔怪得成日都要停更

原來薯仔係女咁樣飲

通常3個人夾手夾腳1L
不過真係會好醉

炸過的

你係點飲vodka
我最近買左少少scotch whisky 試
覺得好似飲火酒咁
但whisky已經叫有味 同埋陳年過少雜質易入口
Vodka就真係火酒

薯仔又飲醉
.
.
.
阿燕又係邊個呢？
.
.
.
係烚蛋唔係洽蛋

通常煎定扒，焗超多薯塊和磨菇，預備大量酸青瓜送酒。

有時會夾麵包或者買現成沙律

生吞會好辛苦，飲一細杯然後即刻食嘢，正

係血時飲醉

阿燕遲下會講及

烚蛋

我以為宜家多數vodka係用黎溝野飲 貪佢無味

我睇得好認真 希望可以學多啲嘢

劇情個part要小心啲

唔好話我聽阿燕全名係「血燕」

官燕

咩意思

只能說不是家燕媽媽

一定係飛燕

我以為又會搞到投票揀點咩醬

科普認真 劇情繽紛～～～

M記早餐食薯條

唔好怪佢 芬蘭冇早晨全餐 佢唔記得香港有乜㗎喇

早餐有無薯條同血時嗰條問題係唔需要有任何關係的

lm
加速pls

星期日推呢邊

「當然是甜酸醬! 甜甜酸酸才夠刺激!」

「吓? 薯條當然是配茄汁吧! 甜酸醬是用來配麥樂雞的嘛!」

「No! No! No! 由你們決定點上醬汁的那一刻開始，整件事就已經變得大錯特錯!
薯條的精粹就是那陣獨特的薯仔味，點上其他醬料來蓋過那陣薯味簡直就是本末倒置!」

「哈哈，我才不會自我限制只點上某一種醬汁這麼愚笨呢!
我會把甜酸醬倒在中間位置，再用茄汁打圈圍繞甜酸醬，看當日的心情來決定點上那一種醬料!」

洽時間，在演講廳內的所有學生無一不議論紛紛的激辯起來，再也不展露出任何的疲態，而是激昂地發表自己的薯條偉論。

「唔，差不多是時候了...」
看到在座學生全都進入「狀態」後，血時隨即進行下一步計劃起來。

「其實，薯條沾上哪一種醬汁，是和ABO血型的機制非常相似的!
點上茄汁的薯條就是A型，甜酸醬則是B型，兩者都沾上的是AB型，而甚麼也不點的則是O型!」

血時大聲說出這番理論後，學生們無不全神貫注的看著血時，一臉期待的樣子，期盼著他之後的解釋及演說。

“唉，現今時代教書真的是非常不簡單呢，竟然要用上學生喜愛的話題來引起他們的注意及興趣....”

紅血球表面上充滿著各種不同的抗原(Antigen)，形象化的來說就是紅血球表面插上有著臨臨種種的薯條，從而讓其他細胞作識別之用。
這些抗原可以是由碳水化合物、蛋白質、糖蛋白或糖脂所組成，而決定ABO血型的抗原結構則與大自然間所發現得到(非人工合成)的碳水化合物非常近似。

紅血球上的ABO血型抗原被稱之為H antigen(H 薯條)，根據著H antigen的結構不同，我們可以把血型界分為A、B、AB與及O型。

(在此請先消化多一次上述內容，以免在期後會變得非常混淆;
A血型裡頭其實再有細分為A1和A2，為免令大家太過混亂的關係，將不會在此提及。)

能夠改變H antigen結構的是為一種蛋白質酶素，Glycosyltransferase(糖基轉移酶)。這隻酶素的作用就是把一些與糖分有關的結構從一方轉移到另一方的裡頭。

父母親傳授給我們的染色體，將決定著我們身體裡頭那隻改變H antigen結構的酶素的所作所為。

A血型身體裡頭的那隻酶素能夠把H antigen加上名為N-acetylgalactosamine的糖分結構，B血型裡頭所加上的是D-galactose的糖分結構，AB血液兩種酶素均同時存在的關係，故此上述的兩種糖分結構均出現在H antigen裡頭。

O血型裡頭的那隻酶素先天性有著缺陷的關係，並沒能在H antigen上冠上任何糖分的結構。

用類比方式來作出描述的話，A血液裡頭的紅血球插上了沾有茄汁的薯條，B血液的薯條則沾上了甜酸醬，AB為最貪心的那一位，兩款醬汁均同時沾上。

而O型的人則為一無所有，薯條並沒有沾上任何醬汁。

聽到薯條ABO血液理論後，在場學生無不嘩然起來，對血時所提出的比喻感到嘖嘖稱奇。
大概是對這個話題生起了興趣的關係，有好幾名學生主動舉手發出提問，其中有一條問題血時認為問得非常之好。

「血時教授，既然是有三種不同H antigen結構的話，為何前人不把血型分類命名為ABC，而是ABO呢?」
一名女學生舉手作出提問。

「噢，這問題問得非常好，同學你的名字是甚麼呢?」

「茱燕...」
她紅著臉，含羞答答的說著。

「茱燕嗎........... 這可真的是一個好名字呢!
你的問題我非常樂意解問!」
血時聽到燕這個字後，心裡頓時感到一酸，神情明顯遲呆了一下。

不過作為一名專業的大學教授，他很快的把心理調整起來，繼續作出講解。

在二十世紀初期，一名奧地利科學家Karl Landsteiner發現個別人士的紅血球與某些人的血漿混合後會凝固聚集起來，透過不同的測試底下他把血液定分為不同組別，亦即是現今ABO血液的初型;

他的這項發現，更令他成功奪得了1930年的諾貝爾醫學獎。

他認為紅血球凝固的原因是因為與血液裡頭的抗體(Antibodies)產生反應。
反覆測試底下，他發現出兩組不同的抗原，故此把它們命名為A及B。而在實驗的過程中，他發現到某類人的血液缺乏A和B抗原，故此便把那類人的血液以德文”Ohen”(沒有)來作出命名。

他的發現的確並沒有錯，O血液人裡頭的H antigen的確沒有被冠上任何糖粉結構，用德文Ohen命名無疑是非常合適。

這亦是為何現今我們會用上ABO來作出血液命名，而不是用上ABC英文字母的系統。

改邪歸正不再扭屎忽花

扭得多唔好玩
抖下先

只要無視嗰堆化學名詞就睇得明

堆科學名字完全不重要，最重要的是薯條點醬汁概念，A茄汁，B酸甜醬，AB兩者點哂，O咩都唔點。

之後這個概念會繼續用到

想問下薯仔兄，正負血型又係咩概念？

「各位同學，早晨。歡迎來到BIOC1001。

今天，我們將會複習一下人類血型系統的相關知識。

現今世上約有33種血型分辨系統，大部份均是依賴著紅血球表面上的抗原(Antigen)不同而作識別。

其中，ABO與及Rh正負系統是為最令人熟悉的血型辨認方法。

Rh正負系統背後存著有一個有趣的小故事，我們期後會作出探討。」

唔通阿燕死咗

Glycosyltransferase(糖基轉移酶)依樣野可以改變H antigen結構，所以先有A B O同AB血型?
咁樣有無理解錯
咁如果有個人抽取血型入面嘅Glycosyltransferase，例如抽咗A型入面個啲，注射落唔係A型血嘅紅血球入面會點?咁樣就會排斥?
咁先將B型血紅血球嘅Glycosyltransferase抽走/破壞，再注射A型血入面嘅Glycosyltransferase入去又會點
無讀bio，如果我一開始已經GET錯可以唔洗理我

離題一陣 我發現點蛋黃醬溝芥辣都好正

故此便把那類人的血液以德文”Ohen”(沒有)來作出命名
係Ohne先啱！

我是來留名的

1.係，某一隻Glycosyltransferase會改變H antigen的結構。科學家根據H antigen的結構不同，把血型分成A B AB O四大類。

紅血球上面除了H antigen之外還有很多不同種類的antigen，ABO血型分類方法只利用H antigen，而不理會其他紅血球上的antigen。

2.排斥的主要原因係因為我們身體血液裡頭的抗體(Antibodies)與外來者紅血球的antigen相認，繼而誘導相關的免疫細胞「消滅」外來的紅血球，下篇文章將會簡略講解。

我們身體裡頭所產生的抗體並不會與自身細胞上的antigen相認，所以抗體不會消滅自身的細胞;
這非常合理，自己人當然不會打自己人。

(現時有一套理論，在新細胞成長的時候，DNA複製的過程會在極低機率的情況下出錯。
當然，我們身體裡頭有著非常健全的系統和一系列的措施修正這些錯誤，但倘若這些補救措施也失效的話，我們的免疫細胞亦也有機會可以從那些出錯的細胞上所表達出的異類antigen分辨出他們是為「外來物種」，從而消滅他們。

但假若那些免疫細胞亦同時失效，而那些細胞裡頭又碰巧在某些控制生長的DNA上複製錯誤的話，那些「錯誤的細胞」便會不斷長大，不斷積累DNA變異，形成癌細胞。)

在胸腺(Thymus)裡頭，免疫細胞會進行學習工程，學懂不會產生出與自己細胞上antigen相認的抗體。
然而，根據書中裡頭的知識(利申:我一直都唔信、唔明同唔知點解會有一套咁的理論，或者我一直有誤解，巴絲大可作出糾正)，免疫細胞亦會在胸腺裡頭學懂產生出與外來物種antigen相認的抗體，學習的方法名為VDJ recombination，原理就是在胸腺裡頭好像砌lego咁將啲antigen砌來砌去，調來調去，形成新的外來品種antigen。

(我最不明白及懷疑的地方)而據聞這種砌來砌去的方式最後會產生出成千上萬與世界萬物外來品種吻合的antigen，所以我們身體裡頭有著能與世間萬物對抗的抗體，保護著我們的健康.....

無論如何，正因如此，因為O型人紅血球上的薯條沒有點上茄汁或甜酸醬關係，身體便會產生出茄汁和甜酸醬的抗體，任何外來的紅血球有著點著茄汁或甜酸醬薯條的話便會一一被消滅，所以O型人只能夠接受O型人的紅血球。

但相反來說，正因為O型人紅血球的薯條沒有點上醬汁的關係，便成為了「萬用」血液，供不同血型人士供用。

依照這個邏輯，因為AB型人天生紅血球的薯條點上了茄汁和甜酸醬的關係，血液裡頭並沒有茄汁或甜酸醬的抗體，所以可以接納任何血型人士的血液。

同時間，AB型人士紅血球薯條點上了茄汁和甜酸醬的關係，亦只有AB人士才可接納AB人士的血液，非常「自私」。
(A型人薯條只有茄汁，故此有甜酸醬抗體。
B型人薯條有甜酸醬，故此有茄汁抗體，
O型人薯條咩9都無，故此有甜酸醬與及茄汁的抗體。
AB人咩醬汁都點哂，所以並無茄汁或甜酸醬的抗體。)

3.
有一堆科學家的確在嘗試改變捐血者的H antigen來轉化成能供所有人使用的血液，我唔熟最新動向，但唔覺有咩突破進展。

希望你理解得到，打咗太多，就當成今日嗰更啦。

兩樣均是my favourite

感激指正

我睇咗好耐，睇咗幾次，應該係明嘅
我問一問就打咁多字答我，又學到野
不過因為答我當咗出文，我覺得我會比一眾睇故巴絲追殺，所以我都係潛水

本身太累諗住休息一天，我借你過橋姐，搭車嗰時打的

出咗篇有意義嘅文

一碌個陣真係以為上面就係今日篇文
但薯仔真係講得易明

老實講會唔會太過火

寓學習於娛樂

我問問題太過火？
ok 下次唔咁多問題，或者我係第二到問，我太好奇

其實唔係應該出呢邊咩

薯仔快啲補返呢邊～～

一個正常人的紅血球，表面約有二百萬條決定ABO血型的H antigen左右;
除了紅血球外，H antigen均可在血管內側及大多數器官內膜上找到，可以算之為非常普遍。

雖然現今科技非常發達，全世界的科研人數亦有一定的數量，但是暫時還沒有人找得出這些H antigen的真正作用究竟是甚麼。

至少，莫論你的血型是A還是B、是AB還是O，大家亦能健健康康的成長。

只不過，有研究清楚的顯示，O型血液人們裡頭的某兩種蛋白質( factor VII 和 von Willebrand factor)的含量比其他血型人士少約百分之二十五左右。
這兩種蛋白質輔助血液凝固，缺少這兩種蛋白質的話將會導致血流不止的出現。

反向作思考，血液裡頭這兩種蛋白質含量過高的話，亦將會增加血液凝固的機會，促成心臟梗塞的出現。
然而，有數據指出，O型人士患心肌梗塞的機率的確是比其型血液的比較為低，可是詳細及箇中的機制尚未能搞得清楚。

「Osh! 我可是O血型的! 更甚的是，我吃薯條的時候也不會點上任何醬汁的呢!」
聽到心肌梗塞的數據後，一名坐在後方吃著早晨全餐的男學生把薯餅高高舉起，一臉得戚的大聲宣揚起來。

「咳咳..薯餅同學，吃過多油膩食物的話，O型血液應該也幫不到你多少的呢!」
血時裝咳了幾聲，意味深長的作出回應。

哈哈哈哈....哈哈哈哈哈!

此話一出，全班同學隨即大聲歡笑起來，那名薯餅同學只好面面相覷的低著頭，細口細口咀嚼薯餅，不敢再發任何一言。

大笑過後，血時繼續作出生動的講解起來。

「我們身體裡頭的免疫系統可是勞苦功高的，二十四小時不斷運作，未曾有一刻會作出休息。

若果我們的免疫系統這一刻像第五排由我右手邊數起的第三名穿著藍色背心的男同學一樣在昏昏欲睡的話，那就真的是非常大件事了，將會有一系列的感染發生呢!」

我們的免疫細胞會在血管裡頭二十四小時不斷巡邏，它們會利用細胞表面上的antigen(抗原)來判斷出對方是否外來入侵者，並對入侵者作出一系列的應對。

以O血型人士為例，自身紅血球上的薯條(H antigen)並沒有點上任何醬汁，故此便會把點上了茄汁或甜酸醬薯條(A、B或AB血型的H antigen)的紅血球視為外來物質，製作抗體作出對抗，並把外來的紅血球除掉。

______________________________________

「血時教授，有時候我見到有人會在血型上寫上O+。那個加號是不是有著甚麼意思的呢?」

「唔，那個+號其實是另一種血型分類法的表達方式來的。」
除了ABO血型分類方法之外，另一種較為常見的就是Rh分類方式，簡易起見通常會以正負號作表示。

Rh分類法的產生源自於1939年一件悲慘的事件，在ABO分類法建立了四十年後左右。

一名懷孕中的母親急需血液輸送，她的丈夫經過ABO血液檢驗被確定為適合的捐血者，因而理所當然地把自己的血液捐給自己的老婆。

無奈的是，排斥作用在捐血的過程後發生，母親的血液內含抗體把丈夫的紅血球一一消滅，產生了強大的副作用。

最終，雖然保住了母親的性命，但胎兒卻不幸地喪生。

經過一輪驗證，事件相信是在母親懷孕的期間裡頭開始發生的。
她血液裡頭的免疫系統在懷孕時候遇上了胎兒紅血球的抗原(antigen)，認定為外來之物並因而產生抗體。
抗體通過胎盤進入胎兒裡頭，把其紅血球消滅，導致胎兒慘死的意外。

然而，老公的血液裡頭有著如胎兒紅血球上一模一樣的抗原。因此在捐血的過程後，母親的免疫系統亦產生了劇烈的反應。

在事件發生後的前段時期，科學家誤以為那紅血球上的抗源與恒河猴(Rhesus Monkey)所產生出的抗體吻合，故此便把那抗原命名為 Rhesus factor。

後來，經過多番驗證後，最終發現原來他們擺了烏龍，導致意外發生的抗原是為另一道抗源，並不是早前發現的Rhesus factor。
但因為Rhesus 這個名字當時已廣泛使用的關係，所以便決定簡稱以Rh作最終命名，免卻Rhesus這名字所帶來的混淆及誤會。

Rh系統比ABO系統更為複雜，相比ABO只有3種抗原組合，Rh系統的抗原組合多達49種組別之多;

ABO系統的抗原主要是由碳水化合物而組成，而Rh系統的則是由蛋白質組成。

對於新生嬰兒及懷孕女士來說，Rh裡頭的D antigen相對上較為重要。正因如此，Rh系統裡頭的正和負就是代表著D antigen的存在與否。

假設母親的紅血球並沒有D antigen，而父親的紅血球有著D antigen的話，其胎兒的紅血球便有機會在父親的遺傳下帶有D antigen。

母親自身沒有D antigen的關係，便會把嬰兒紅血球的D antigen視作為外來之物;

她的免疫系統因而針對D antigen產生抗體，通過胎盤進入的嬰兒的血液循環系統裡頭，消除其體內的紅血球。

嘩....呀.....

在場的女同學聽到這裡後，無不感到嘩然及驚恐起來，連忙拿起捐血咭查看自己究竟是正還是負。

「血時教授，在這裡我有一件事不太明白，為何在懷孕方面裡頭，我們好像只是會顧及Rh系統，而不太理會ABO血液系統的呢?」

「Good Question!
這位同學的Mid-term測驗我會私自加你1分!」

「吓? 1分咁小?」

點解唔加落課堂表現分就算

之前睇明珠台 有講過生第二胎仔 呀媽會對BB嘅男性荷爾蒙有抗體反應
個B出世後係hehe嘅機會係較高
第三胎仔嘅機會就仲高

無得解

睇唔到有咩關聯

經過一輪驗證，事件相信是在母親懷孕的期間裡頭開始發生的。
她血液裡頭的免疫系統在懷孕時候遇上了胎兒紅血球的抗原(antigen)，認定為外來之物並因而產生抗體。
抗體通過胎盤進入胎兒裡頭，把其紅血球消滅，導致胎兒慘死的意外。
即係就算冇輸佢老公啲血個bb都會死

母親自身沒有D antigen的關係，便會把嬰兒紅血球的D antigen視作為外來之物;

她的免疫系統因而針對D antigen產生抗體，通過胎盤進入的嬰兒的血液循環系統裡頭，消除其體內的紅血球。
血型一正一負嘅夫妻係咪唔可以生仔？我理解係假設阿媽係負而阿爸就係正 而個bb就遺傳咗阿爸係正嘅話 咁阿媽本身血液嘅抗體或者免疫系統就會自動消滅bb嘅紅血球，而個bb就會因此而死

好蠢唔知有冇理解錯

1.係，不過可能仲包含其他原因，搵唔到當時的第一手資料

2.明天嗰篇會講解，有繽紛位係入面的關係，所以唔係度解答

你唔蠢，無理解錯

在胎盤膜的阻隔下，胎兒與母親各自有著自己的血液循環系統。雖然各自的血液不會混和在一起，但氧氣、營養、代謝物及某幾種類別的抗體卻能夠通過胎盤網的微孔，互相在母子母女之間作出交換。

在母親懷孕的時期，其自身的一部份抗體將會經由胎盤傳送到胎兒的循環系統裡頭，為他或她抵禦外來物種的侵襲;
胎兒的免疫系統在母體裡頭並未能夠發展得盡善盡美的關係，母親的協助是非常重要的。

這種無私的幫助看起上來的確非常美好，但無奈魔鬼在細節，當中亦牽伸出一個重要的問題ㄧ

抗體的母嬰利益輸送，無形間造就了母體的抗體攻擊胎兒紅血球的契機，引起醫學界所稱為的「新生兒溶血症」(Hemolytic disease of the newborn,HDN)。

新生兒溶血症的嚴重性取決於胎兒紅血球被收抗體所攻擊的程度，若果被幹掉的紅血球數量並不算多的話，胎兒通常均能自我抵禦得住，當中有機會產生輕微貧血或黃疸症狀，情況不太嚴重的話並不需要作出任何治療。

但是，若果紅血球被過量分解的話，身體裡頭的膽紅素便會不斷的積聚下來。胎兒若果還在母體的話，膽紅素尚可經由胎盤透過血液系統傳遞到母親的肝臟裡頭作出分解，由母親為孩兒作出分擔。

若胎兒脫離母體，尤其是在出世後首二十四小時裡頭發生紅血球被過量分解情況的話，情況就真的是不堪設想;

胎兒肝臟在初出世的期間並沒有足夠的能力分解過多的膽紅素，膽紅素的血液濃度會逐漸的增加，最終更會進入腦部，做成永久性的神經損毀。

在新生兒溶血症方面，Rh系統的D antigen對比於ABO系統的H antigen顯得較為重要。

主要的原因分別有兩個，第一就是胎兒紅血球上的H antigen數量比成人紅血球為顯注的少，故此不太容易會觸發免疫反應。

第二就是ABO系統的H antigen並不局限於在紅血球，在胎兒各種表皮及內膜的細胞上均能找到H antigen，因此母體的H antigen抗體遇上胎兒紅血球上的H antigen機會亦相對地大大減少;

相反，Rh系統的D antigen只會在紅血球上找到，其他器官及細胞並不存在D antigen，母體的D antigen抗體將會針對性的攻擊胎兒紅血球。

正因如此，在絕大多數的情況下，新生兒溶血症引致的致命情況均是由母體及胎兒的Rh系統不相容引起的。

(亞洲人的族裔，約只有百分之二的人口持有Rh負血型。)
____________________________________

「克BB，我血型是A-哦，你呢?」
得悉Rh正負系統的重要性後，坐在席上的一位女生跟在旁的男同學嬌嗲的說了起來。

「我是B+....」
那名姓克的男生單手拿著捐血卡，神態自若的說著。

「吓.....? 正? 為甚麼你會這樣不差氣的?
我很喜歡小孩子的哦，那怎樣辦呀，BB?」

女生負(沒有D antigen)，男生正(有D antigen)，嬰兒便有機會是正(50或100%有D antigen)。
女生本身的紅血球沒有D antigen，嬰兒紅血球上的D antigen便會被視作為外來之物，被母體的免疫系統攻勢，引發新生兒溶血症出現的可能性; 那名女生是這樣的想著。

「喂，靚女，我姓馬，血型B-，名副其實是你的駙馬呢!
有沒有興趣下課後一起看電影，互相了解一下對方?」
那名女生身後的一名男生，洋洋得意不知羞恥的作出搭訕起來。

女生負(沒有D antigen)，男生負(沒有D antigen)，嬰兒便一定會是負(沒有D antigen)，新生兒溶血症的發生機會亦因而大大減低。

「我對克BB的愛並不會因為這些正正負負影響得到的，你別痴心妄想啦!」
那名女生大聲的作出責罵後，隨即窩在那名男生的懷中，展示出自己的恩愛。

「唉，你也不是我的伯樂嗎....?
世間上的伯樂全都死掉了嗎?

我這隻絕世好馬，究竟應如何在這亂世中自處呢，天呀!」
那名姓馬的男生右手撥了一下頭上時髦的「花倫同學」的髮型，一臉恨鐵不成鋼的模樣。

「其實，第一胎出現新生兒溶血症的機率應該是相對的較低吧!
再加上現今科技如此先進，一定會有方法解決Rh正負所引起的問題!」
姓克的那位男生托了一下眼鏡，用著安慰的語氣對著那名女生說了起來。

馬同學、克同學及其在旁女生的對話，血時均聽得一清二楚。
對於克同學的見解，血時可是非常的認同。

「這位男同學說得一點也沒有錯!」

胎兒和母體的血液循環系統均是獨立的個體，胎兒的紅血球在正常情況下是不會進入母體血液循環裡頭的。

在Rh血型為負的母親來說，除非曾經在輸血過程中接受過擁有D antigen的血液，否則在自身的血液裡頭間理應是不會存有D antigen的抗體;

這亦是Rh系統和ABO系統其中一種不同的地方，ABO的H antigen和天然間所存在的糖分結構非常相似。長久接觸底下，正常人體的血液均存在著對應的H antigen抗體。

雖則胎盤阻隔著母子的血液循環系統，但在母親產下第一胎的期間，過程中將會有很大的機會與胎兒的血液接觸。
若胎兒為Rh正而母親為Rh負的話，這便會觸發母親體內D antigen抗體的產生;

只不過，若果母親的ABO血型與胎兒的ABO血液不吻合的話，母親體內的H antigen抗體將會快速消除胎兒的紅血球，這時候D antigen暴露於母體免疫系統的機會亦會相對減低，有機會可以避免D antigen抗體的產生。

無論如何，這些由第一胎臨盤而產生出來的D antigen抗體，將會有很大的機會影響第二胎Rh正的胎兒。

不過不用害怕，現今醫療科技發達，醫生均有著各種手段檢查胎兒的狀況，亦有各種方法檢測母體及胎兒的ABO及Rh血型。
在某幾種情況下更會為母親注入D antigen的抗體，避免母親接觸到外來的D antigen，必要時更可為在母體內的胎兒輸血，更換死去的紅血球細胞。

因Rh系統不吻合而不能作出敦倫的情況，在現今的社會上是不會發生的。

______________________________________

鈴...鈴...鈴.....

講解的時間過得特別快，說到Rh血液系統的時候下課鐘聲亦恰巧的響起。

血時迅速的收拾個人物品，啪啪聲的關上電腦，比在座的學生們更快的離開演講廳。

「血..血時教授...」
那名為茱燕的女同學本意是在下課的時候找血時商量一些事情的，奈何血時的行動實在過於迅速，她完全找不到任何的機會喝停血時。

「......」
她打開演講廳的門口，四周張望，只見血時往著月亮咖啡店的方向奔跑起來。

「你...沒吃早餐嗎?」

初級免疫同次級免疫～
第一定第n+1接觸到抗原(d antigen/其他野)免疫系統會有幾大反應

呢篇好深奧

越黎越唔記得原本個故想講咩

但啲血型既野應該之後會用到？

其實有好多唔同的分別，不過唔想搞到咁複雜，所以好多嘢都無提及，有興趣再分別係留言講

其中一樣最為特別的，就係所產生出來的抗體在結構上會有改變;
第一次遇到antigen嗰時所產生的抗體統稱為IgM類別，而多次接觸antigen後所產生的抗體則界別為IgG類別，IgM不能夠穿過胎盤，而IgG卻能夠穿過胎盤。

係有啲複雜

素食法醫，肉食教授與及_ _ _ _在同一天空下所編織的故事，依家入緊肉食教授條線，要長一段時候先會入劇情主線

素食法醫 肉食教授同醉酒薯仔

嘩好耐無更啦

同雜食警司

每星期日同一都有一更
多人推的話會加更

時仔老豆

食牛扒同腐皮壽司嗰位

食牛扒會諗起Dr.D

嗰啲好似係人扒

輕鬆柔和的音樂，古典而又不失時代感的裝修，再配合上精心調校過的燈光控制，月亮咖啡店的裡頭可謂花盡了萬千心思，務求營造出一個讓客人可以在繁忙的生活中作一喘息的環境。

「血時教授，早晨!
我們今天店舖引進了新產品，燕麥曲奇，你要嘗試一下嗎?」
店舖裡頭的少女職員露出甜蜜的笑容，向老顧客血時作出推銷。

「若果是別人詢問我的話，我還可能要考慮一下。
但如今是從可愛的Joyce口中說出來，這根本就不用多想，我要兩件，不，我要三件燕麥曲奇!」
血時教授伸出三隻手指，身體有意無意的靠近到Joyce面前。

「放工後，有沒有時間一起到山頂共進晚餐呢?」

「血時教授，不要跟我開玩笑啦!」
少女入職這間咖啡店三個月有多，她多次向血時表明她已經有男朋友，但這三個月來的每一天血時依舊用上各種不同的手段邀請她約會，促使她每一次均要花盡腦汁想辦法作出婉拒。

「哦? 我的樣子像開玩笑嗎?」
血時微笑道。

咳咳咳咳咳!

在這左右做人難的局面下，月亮咖啡店的女主管笑面迎來，示意Joyce可暫時到店面幫忙執拾及清理桌子，她會親自「處理」這個棘手的血時教授。

「哦? 要默主管親自出手嗎?
我真是心感榮幸呢!」
血時心知面前的美女並不是一個容易「對付」的對手，心裡暗叫不妙。

「除三件燕麥曲奇外，之外的就是『照舊』吧?」
默主管完全無視血時的奉承，冷淡地作出回應;
她口中的「照舊」，所指的就是血時每日均會點上的腸仔卷和黑咖啡。

「所以我就說，世間上就只有默默宋美女主管最懂我的心意!
呀，我在想，若果今天能夠喝下默主管親手調製的咖啡，那麼我的人生將會是多麼的美好呢!」
血時嘻皮笑臉的樣子，間接地作出請求。

「哦? 是你說的，千萬不要後悔呢!
我冲的黑咖啡非常苦澀的，並不是每一個人也能夠抵受得住!」
默主管亮出一道媚笑，用著調皮的語氣說了起來。

「哈哈哈，美女冲的黑咖啡，不用加糖也會自然地甜到入心呢，何來甚麼抵受不住呢?」
血時鬼馬地作出回應。

哈!

默主管淺笑一下後，隨即轉身背向血時，開始進行沖製咖啡的工作。

為了懲罰一下身後那個不知廉恥的血時教授，她暗中的調低咖啡壺的熱水溫度，實行來給予他一個有驚無喜的驚喜;
咖啡中的苦澀味及口感是跟熱水溫度成正比的，熱水溫度越低的話，咖啡豆的苦澀味亦會更容易的散發到咖啡裡頭。

「黑咖啡，腸仔卷，三件燕麥曲奇!」
默主管爽手快腳的把食物放到餐盤前，露出一道親切的微笑。

「呼，傳說中的默主管黑咖啡，就讓我來品嘗一下吧!」
血時興致勃勃的拿起黑咖啡淺喝一口，百般思緒盡在心頭。

「嘩! 果然是美女調製的黑咖啡，實在是太甜了，太甜了!

不行，不行，我要拿一些幼鹽調製一下甜度才行!」
血時尷尬的笑了一下後，右手迅速地在放置糖包及鹽包的位置掃過一下。

觸覺敏銳的默主管一眼的便看得出血時拿取了一小袋鹽包與及五小袋糖包，不過無謂把事情搞得太大的關係，她識趣的沒有當場把血時揭穿起來。

“哼! 想跟老娘耍手段? 你還沒有資格!”

雖然被默主管擺了一道，但血時的心情並沒有感受到任何的打擊，只當作是等閒事的看待。

他拿著餐盤，往全場的座位一掃，發現到另一個「調戲」的目標起來。

「唷，桂絲教授，又會這麼巧的?」

啲人出哂黎係想點

間咖啡店好大

可能五無都喺到

畢時死後，孫旗走咗去做刑警，默默宋去咗做大學的月亮咖啡店主管，桂絲做咗教授，暫時交代咗咁多

唔大唔細，好似kongU嗰間咁
月亮對星星，腸仔卷係8蚊雞Sausage roll

大有可能

時仔呢

一定係department head

咁多個時 ，唔知你講邊個時

點會咁簡單

無記錯之前默默宋係幫畢時做嘢

妖
冇讀過kongU呀

我淨係識反枱 (╯‵□′)╯︵┻━┻

係shitty嘅老屎忽

JS1091個post我開der~

City都幾多靚女

一束啡黑的馬尾長髮，標緻的藍色蝴蝶結，簡潔得來又不失清新自然。
圓領上衣的花紋為黑白橫隔，而下身則是樸實黑色的長裙，雖然衣著配搭方面略為單調，但卻令人難以找出可以挑剔的地方。

桂絲教授的這個裝束，在專業人仕與青春無敵之間取得了一個非常好的平衡，盡展女性美態。

「嗯，我剛剛完成了一道講課，所以過來輕鬆一下而已。」
桂絲瞄了血時一眼之後，隨即把目光放回在手中的那本名為《鹽與醋》的小說。

「哈哈，又會這樣巧的!
我剛剛也是在LT1完成講課呢!

唉，現今的學生可真是非常難教的呢，不花些心思講解的話，他們就只會是把你當作透明呢!」
血時有意無意的坐了下來，利用教書的辛酸史來開設與桂絲對談的話題。

「嗯!」
誰不知，桂絲只是輕輕的嗯了一聲，便沒有再把對談延續下去;
她拿起桌上的黑咖啡，淺嘗一細口，全神貫注的在觀看小說，完全沒有任何理睬血時的意思。

「呀...桂絲你也喜愛黑咖啡的嗎? 我也是呢!
那種咖啡豆的天然苦澀味，可真是令人一試難忘!

倘若加上奶或者其他配料的話，就再也沒法細嘗那種獨特的咖啡豆香呢!」
血時堅持不懈的再作嘗試，透過黑咖啡來開拓出另一道新話題。

「哦? 是嗎?
那麼你為何又會額外拿多五包糖的呢? 它們不是用來拌進黑咖啡裡頭的嗎?」
桂絲的目光全程放在小說裡頭，旁敲側擊的對血時作出「嘲諷」。

「哦..哦，桂絲你的觀察力真好呢!
那些...那些糖呢...」
被桂絲的這樣一說，血時瞬間的語塞了起來。

那五包糖的本意的確是用來增加黑咖啡的甜度，但他剛才誇言黑咖啡的美妙之處在於其天然真摯的豆香味，若果把這五包糖伴進黑咖啡裡頭的話，那麼他就如自打著自己的嘴巴無異。

「那些糖是用來加在腸仔卷上的!
我略嫌這裡的腸仔卷有點過鹹，所以特意加上砂糖來蓋過鹹味而已!」
急中生智的血時，及時的利用了餐桌上的腸仔卷作替死鬼，勉強地挽回自己的聲譽。

「但血時教授你可是拿上了代糖，而不是砂糖呢!
你有沒有看刊登在《自然》的那份學術文章? 代糖可是會...」
桂絲翻開小說的另一頁，與血時零眼神接觸。

「影響寄居在腸裡的細菌種類呀嘛!
我有看那篇文章，他們的實驗結果看起來非常有力，實驗方法亦非常精密，是一篇極高質量的學術文章!」
血時無縫地搭起嘴的同時，心裡頓時生起了一個鬼馬的想法起來。

「嗯! 為了答謝桂絲你對我作出的提醒，這件燕麥曲奇就當作是我的謝禮吧!
它可是無人工色素，無反式脂肪，無麩無膽固醇，與及無任何代糖成份在裡頭，可以算是叫作『五無』燕麥曲奇吧!

細看一下，其大小亦跟五毛差不多呢，哈哈哈哈哈哈!」

啪!

此時，桂絲大力的把書本關上，發出了一聲沉實的啪聲，嚇得血時整個人彈了一下起來。

她的臉色如黑瓜子般的黑，神情氣息完全地滲透著一股迫人的氣勢，咬牙切齒地亮出一道不悅的樣子。

「我有事要做，先行一步!」

亳無預兆底下，她冷然地拋下一句，頭也不回氣冲冲的離開了餐廳裡頭。

「吓....我..我究竟做錯了甚麼..?」
血時凝望著手中的燕麥曲奇，完全搞不懂為何事態的走向會變得如此的突然。
「就算是不喜愛我的五毛笑話，也不用作出如此大的反應吧...」

「唔...有趣....有趣....」
藏在一角落裡頭的默默宋，把頭上的帽子遮蓋著自己的眼睛，拿起隨手攜帶的筆記本，把剛才所見到的一事一物完整地記錄下來。

________________________________________

失敗並不致命，最致命的是不知道失敗在哪一處的地方。

桂絲的貿然離開，一剎那間亦導致血時的心情變得低落下來，沒有任何的食慾。

他把腸仔卷、燕麥曲奇與及黑咖啡放進外賣袋後，百般無奈的默默離開餐廳裡頭，淡出現場。

看到血時離開餐廳裡頭後，女職員Joyce隨即走到默默宋面前，作出真誠的致謝。
「默默姐，幸好你剛才幫我解圍，否則這一次我真的再也想不到如何婉拒血時教授了!」

啪!
默默宋輕輕搭了一下Joyce的膊頭，微笑道。
「小事一樁而已!
其實血時這個人本質並不壞的，純粹只是在言語間口花花，實質並不會作出任何惡意行動的。」

「話雖如此，但他真的是散發著一股很大的壓迫感，很難應對呢!」
Joyce用著不安的語氣道。

「其實應對這種男人的方法很簡單，若果你覺得他真的很麻煩很惹你討厭的話，下一次他再邀請你去吃晚飯或看電影的話，你反其道一口跟他答應，我保證他一定會縮沙退下來!」
默默宋叉著腰，一臉得戚道。

「吓...真的嗎?」
Joyce一臉難以置信的樣子，心底裡認為這是一個瘋狂無比的做法。

「哈，我老娘縱橫飲食界多年，有著麥當勞、板長壽司店、素食餐廳到現在這間月亮咖啡店打工的經驗，閱人數以千萬，儘管相信我吧!

不然的話，我跟你來一個一百元小賭注，看看誰是贏家吧! 哈哈!」

______________________________________

血時離開月亮咖啡店後，便往著正常的路徑返回自己的實驗室裡頭。

他看到一名少女正在鬼鬼崇崇的在門前窺看實驗室內部，意圖不明。

「靚女，你是不是來錯地方了?
這裡並不是美容院呢!」
血時從遠處大聲的叫了起來。

「哦，太好了! 終於有人來!
我正在找一名叫作血時的人，你知道他在哪裡嗎?」
蘇眉無視血時的挑釁，直接說出到訪的意圖。

桂絲係邊個
五無嗰「女」？

但點解會對五無咁大殺氣

又唔記得左呢個故既時間點喺邊

要重睇

不過等埋薯仔出哂先一次過

係咪唔鍾意有人用「五無」呢個名開玩笑咋

有好多個可能性

血時在圖像記憶方面可謂非常突出，凡是他曾見過或遇過的美女，他均能一一記下來，不會有任何的遺忘或錯漏。

他敢以性命作擔保，這是他第一次與蘇眉作出會面。

活了三十多年的他早已看透世事，一名素未謀面的國色天香級數美女突然前來找他，當中一定有詐。
更甚的是，對方竟然認不出自己本人就是血時，這不得不令他生起了極大的疑心起來。

「血時嗎...? 你為何要找他呢?」
血時一臉神態自若道。

「我是從法醫部門那邊過來的。
我們手頭上有一份驗血報告，需要跟這裡一名叫作血時的員工作進一步的了解。」
蘇眉如實地道出到訪的目的。

“哈..員工?”
聽到自己被稱作為這裡的員工後，血時差點便忍不著吱一聲的笑了出來。

「你聲稱自己是從法醫部門那裡過來的，但你有甚麼證明呢?」
為免夜長夢多，血時索性一針見血的問出重心問題，且看對手蘇眉會如何作出應對。

「證明嗎...?」
蘇眉遲疑了一下後，隨即想起放在褲裝裡頭的法醫員工證，急忙地把它展現出來。
「這是我的員工證，那你可以相信我吧!」

經常與法醫「交手」的關係，血時對於法醫員工證的格式可謂暸如指掌，他看得出蘇眉展示出來的員工證並不是甚麼的模仿品，而是如假包換的官方證明文件。

“哦? Z部門? 那豈不是理時真管治的部門...?”
然而，蘇眉法醫證上列出的一項細節，無意中的吸引了血時的目光起來。

「你所隸屬部門的最高話事人，名字是甚麼?」
血時用著疑慮的眼光瞪向蘇眉。

「唔....你指師父? 他叫理時真!」
蘇眉清脆的作出回應，露出燦爛的笑容。

“ 師父...?
嘩! 時真，你也算狡猾了! 竟然收納了絕色美女為部下也不告訴兄弟知道?
司馬昭之心，路人皆見呢!”

「唔，好吧! 我相信你，我帶你進去見血時!」
血時拿起了一道電子磁石鎖，在門前的感應器上輕輕掃過一下，大門立刻格一聲的打開了起來。

「這..這不是科研實驗室來的嗎?
血時應該是在我們後方的化驗部，而不是在這裡吧!」
蘇眉疑惑地指著身後的大門，表示血時去錯了房間;
他們二人所在的方位正是走廊的盡頭，左手方向為科研實驗室，而右手的方位則是作血液及各項化驗測試的實驗室。

「哈，相信我吧! 血時平日工作的地點就是在這裡的!」
血時輕笑了一下後，便引領蘇眉一同走進科研實驗室裡頭。

科研實驗室的裡頭一片幽暗，擺放了各式各樣的實驗儀器，雖然整體環境非常沉靜，但隱弱間卻存在著輕微的嘶嘶聲，聲線的來源並無從稽考。

「你確認血時真的在這裡?
這裡看似一個人也沒有呢，而且燈光也是關著的，他應該還沒有回來吧!」
初來報到一個陌生的環境，再加上光線不足及了無人氣等等的因素，蘇眉心底裡頭有些小的疑惑起來。

「只不過，想不到一間科研實驗室早上十時半裡頭竟然一個人也沒有...

那些科研人員真的非常懶散呢，這個科研團隊的教授沒有看管他們的嗎?」
不知道血時身份的蘇眉，衝口而出道。

「哈，大有可能是因為那名教授管理不善吧!」
血時嘴角上揚，「自嘲」了起來。
同時間，他的手指直指不遠處開著燈光但關上了門的辦公室，跟蘇眉表示血時就在那間辦公室的裡頭。

啪!

跟隨著血時走的步伐了幾步後，蘇眉腳下碰到了一件不知名的硬物，發出了一下啪聲。

硬物呈長方柱體，黑色漆黑黑一片。實驗室的燈光並沒有開上的關係，她並看不出那是一件甚麼的物件。

好奇的她蹲下身起來，意圖近距離觀察地上的硬物究竟是為何物。

奈何，古語有云，好奇害死貓....

「死....死屍!?」
看到面前的景象後，蘇眉整個人嚇得腳軟了起來，雙手掩著嘴巴，雙眼瞪得異常的大，戰戰兢兢的說了起來。

「有....有文!?」
看到面前的景象後，飛𨋢整個人嚇得腳軟了起來，雙手掩著嘴巴，雙眼瞪得異常的大，戰戰兢兢的說了起來。

旅行出文係好事嚟

之前打定的

旅行發生咗我認為史上最柒的事情，遲下寫遊記嗰時可能講下

一定分享下 公諸於世啦

「嗚...」
亳無血色白如雪的臉孔，低吼著喪屍般的鳴叫，一隻冷如冰的手從地上的黑色睡袋中伸了出來，緊緊的抓著蘇眉的腳踝。

「現在...是幾多點呀....?」
那名化了熊貓眼影妝的「死屍」用著虛弱的語氣問了起來。

「早上十...十時半...」
蘇眉作為法醫的時間雖然不算長，但好歹也曾與理時真解剖過好幾十道屍體，尚算是叫作見過「大場面」。如今得知腳下的是活生生的人後，她心裡雖然感到有點驚慌，但依然能夠勉強的維持鎮定起來。

「哦，那麼就讓我睡多一小時半吧....」
那隻冰冷的手聽到現時的時間後，隨即縮回在黑色睡袋裡，再也沒有發出任何的聲音。

「………」

「他是實驗室其中一名留守過夜的研究員之一，並不是甚麼死屍呢，靚女。」
血時豎起食指，示意蘇眉盡量把聲線壓低，不要吵醒這裡的實驗室科研成員。

蘇眉細心環觀四周後，才發覺地上擺放著各式其式的睡袋，內裡全都有人「居住」在其中;
雖然她跟隨著血時身後行走，但血時卻巧妙地避開地上的「睡袋陣」，沒有對他們作出任何打擾，唯獨就只有是她粗心大意的踢到其中一名成科研成員。

「他們...沒有錢租屋嗎? 為何要住在實驗室這裡過夜的呢?」
蘇眉咽了一口口水，為他們的處景感到可惜。

「大學有提供宿舍給予他們居住的，只是...他們自願留守在這裡而已。」
血時攤開雙手，苦笑了一下後，隨即雙手插著褲袋，低著頭慢步前往辦公室的方向裡頭。

「自..願...留守..?」
橫看直看，除了是能夠享受免費空調之外，蘇眉完全感受不到睡在實驗室究竟有著甚麼的好處。

「唉...科研本質就是時間的競賽。
誰最先能夠發現新事物，誰就能在科研的道路上率先的跑出來呢...」

________________________________________

穿過「睡袋陣」後，蘇眉和血時共同來到辦公室的門前;
門上刻有一塊金色門牌，寫著「血時教授」四字。

「教授...?」
蘇眉起初以為血時只是化驗室的其中一名職員而已，從來也沒有想過他隸屬於教授級的階層。

此刻，她不禁的在想，為何一名教授級的人馬會親自處理一份驗血報告?
更為重要的是，為何他沒有在報告上簽署呢?

是偶然還是故意...?

咚咚...

輕輕敲了幾下門後，辦公室裡頭並沒有任何回應。
她把心一橫，輕輕推開了門口，霎時的被眼前所見到的事物嚇倒了起來。

時時時時....

「Pantherophis guttatus…?」
蘇眉看到辦公桌前擺放了一個玻璃箱，內裡養著一條紅白色的粟米蛇，情急之下說出了其學名起來。

薯仔universe又想串埋落羽毛球故？

例牌都要問：家下條時間線係點

作者：不要問，只要睇故

塞米的伙伴就在血時辦公室裡頭

作者心諗：我自己都唔知

時時時 時時時時時時

再唔推真係會沉

唔知薯仔幾時會出呢邊？

再殘格！